【武俠 + 玄幻】《非人者》

【簡介】
自幼喜歡閱讀金庸和古龍等作者創作的武俠小說，長大後有感武俠小說於香港已日漸式微，一天忽發奇想：「若坊間無新作，何不自行創作新作？」遂執筆開始創作《非人者》這套揉合武俠與玄幻的長篇小說。這段時間終於有空繼續創作，由於已想好了整個故事架構，所以不會棄故，希望大家喜歡。

那是一個混沌年代，十年前非人者橫空而出，弄得生靈塗炭，雖然結合武林高手與妖魔之力，最終擊退非人者，但天下已滿目瘡痍。十年過後，中秋圓月掛空，一名青年身負滅門大仇趕赴武林秘域葬天林，欲找尋「天意」對付即將重臨天下的非人者，從此激起武林間各段恩怨情仇......

【第一回 天意】

蒼月映照大地，月光灑照大片草地，令初秋夜顯得格外寧靜，細心傾聽，彷彿聽見涼風捲起秋葉的沙沙聲。惟這美麗恬靜的畫面卻因一人一馬而破壞掉，馬蹄聲自遠而近，一匹快馬像黑旋風於草地上奔跑，馬上一人不斷拍打馬匹，顯得他異常趕急，只見馬匹直奔向前方黑漆漆的森林。說這森林也着實奇怪，在這秋月涼風的野外之地，竟有濃霧罩着整座森林，而裡面更不時傳來陣陣呻吟聲，令森林更添陰森可怖，與外間風光極不協調，好像這森林乃平地爆出來一樣。但如今，這一人一馬，卻顯然衝着這森林而來。

當馬匹靠近森林，驀地長嘶一聲，前蹄抽然而起，弄得馬背上那人也不禁大吃一驚，「追風，幹什麼？」那人旋即再催動坐騎，以繼續行程，惟「追風」今趟卻追不了風，反像得了失心瘋一樣，不斷後退，悲鳴嗚咽，似極不願進林。那人急得不斷催馬，弄得異常狼狽。忽然一把聲音劃破寧靜夜空：「這林已有近五十年沒有人到來，尊駕還是及早回頭吧！說來奇怪，這裡人跡罕至，真不懂你是如何找到這鳥不生蛋的地方來。」那人於馬上定睛一看，立時倒抽一口涼氣，只見森林入口處突然多了一個人，只見這人弓身站着，頭髮零亂非常，一顆頭顱卻軟軟垂下，整個人像了無生氣，混和着一身破衣散發陣陣惡臭，幾以為是一具活跳屍。

那人定一定神，立時答到：「前輩，這裡是葬天林吧？難道前輩就是赤狂柳元霸前輩？」聽見「赤狂」名號，老叟隨即全身一顫，喝道：「你這小娃娃，竟然識得赤狂名號，又知此地是葬天林，你到底是誰？」 那人見老叟暴怒，不驚反笑：「哈哈！原來前輩並非赤狂，既然前輩能來葬天林，為什麼小子不能來？」老叟一聽，立時抬頭望着那人，雙目像望着死人一樣： 「已很久沒有人這樣跟我說話了，我再說一遍，留下名號，否則，給我立即走，這裡不是你這小子來的地方。」那人至此時才能望清老叟真貌，只見他頭髮散亂，整個鼻子給平整削去，只餘下兩個小孔，而一張嘴卻給人用線鏠着，反而喉頭穿了一大孔，明顯聲線是從這大孔發出，只有一雙眼透着一絲傲氣，讓人感到他並非尋常老者。 看見他那形同鬼魅的面孔，那人立即返身下馬，恭敬地對老者道：「原來是白龍趙舞前輩，小子姓藍，單字一個傲字，見過前輩。」

「藍傲？聞所未聞，姓藍的，為什麼你會認得我？」趙舞見那人認得自己明顯錯愕非常。

「我不僅認識前輩，還曉得昔日前輩與赤狂前輩並稱天下雙絶，當時有云，赤狂白龍，天下無雙，狂刀飛扇，斬邪掃奸。兩位可謂名滿天下的俠士，當時官府甚至以萬金向你們招安，但前輩二人卻視金如土，反到皇城劫了萬金，再用之以民，真是大快人心。」

趙舞聽得不禁油然神往，種種往事泛上心頭，不禁對那人和顏道：「小子倒是厲害，我瞧你倒是二十餘歲，怎會知曉這五十年前的事？藍小子，聽我之言速速回去吧，我不曉得你來的目的是什麼？但打消念頭吧！」

「趙前輩，實不相瞞，今趟我是要拿出葬於葬天林的『天意』……」

藍傲還未說完，趙老雙目立時像噴出火來，暴喝：「早知你這小鬼不安好心，滾！否則教你立即上路。」

「前輩請息怒，請聽小子一言，自古歌謠有云：『國亡天道喪，鬼魅妖邪現，萬民陷火熱，救民看天意』。這歌謠自古於民間流傳，歷朝每到國家敗亡時，妖魅橫行，天意均適時出現，拯救萬民，現時皇廷喪德敗風，民變四起，妖魅於各地湧現，萬民正期待天意出現救世，所以小子此來，正是要拿出天意，以救萬民。」

「小子知道非少，你究竟是誰，師承何處？」趙舞喝道。

「前輩，小子非不願告知，只因小子早年家逢巨變，家人遭妖邪所害，幸得一異人收留，傳授小子武功，才能於這世道偷生，但家師命小子不能於江湖說出他的事情，所以小子實不能說。」

趙舞聽後，只皺起眉頭，說：「小子，那你師傅還對你說了甚麼？」

藍傲恭敬答：「家師對天意所知亦不多，只說天意會於萬民有需要時出現濟世，但之後用者跟天意必會一起消失於世，當年皇廷幼帝即位，太后把持朝政，弄得民不聊生，妖魅出現害人吃人，天道淪喪之時，就是赤狂前輩拿着天意出現，斬奸滅邪，最後更揭發太后乃九尾妖狐化身，拯救天下，但於五十年前皇廷中，前輩滅了妖狐後，卻突然平地消失，人們遍尋不獲，成為江湖上一大懸案……」

趙老突然怒道：「㗅……夠了！」

趙老突然暴長而起，身形一閃，已到藍傲身後，口中還喃喃道：「你不要怪我，只怪你知道得太多了。」話聲未完，已一掌擊在藍傲身上，但趙老一擊之間卻未現喜悅，反驚訝莫名，只見藍傲中掌之際，口中吐出一絲白氣，身子立時像一縷輕煙飄然而起，趙老立時變招，慢慢推出一掌，藍傲面對慢掌，神色立時肅立起來，於半空中深吸一口氣，竟於無處借力的情況下再飄開兩丈，教趙老慢掌觸不到他半點，惟趙老豈是庸才，一見藍傲半空轉身而去，立時錯步追上，令慢掌始終離藍傲身上不過寸餘，藍傲只要身法滯延片刻，慢掌便立即印在其身，當此之際，藍傲始知小看了這老人。藍傲即屈掌成指，以食中兩指點向趙老掌心，趙老一看之下，立時大驚徹掌，使兩人得以分隔而開。

趙老震聲道：「輕煙身法、移魂大法、驚神指，你這小子一人，怎會通曉不同派別的絕藝？」

藍傲答：「自進家師門，家師說，如欲報滅門之仇，必須尋得『天意』，再配以超凡絕藝才有望成功，為此，家師將江湖上各門各派的絕藝傾囊相授，要我融會各家之長，再自闢出路，才能出關找尋『天意』。為報大仇，我已忍耐了十年，故此，此行是志在必得，還望前輩見諒。」

趙老聽後沉默半晌，喃喃自語：「報仇，又是報仇。」突然於腰際間徐徐拿出一把玉扇，只見扇身以白玉造成，長約十餘寸，蒼白滑溜，趙老緩緩舉起玉扇，遙指藍傲說：「小子，我不知你有何大仇要取得『天意』，但是『天意』非你或世人所想，這樣下去，只會塗炭生靈，非萬民之福。小子，我於此地弄得如此下場，亦拜其所賜。多說無用，我已數十年沒有用白龍扇，今日看來又要大開殺戒，你可怨我不得。」

話音剛落，趙老突然不見了，當然，人是不會突然憑空消失，只是他身法太快，讓藍傲覺得他像消失了一樣，事實上，自趙老拿出白龍扇，藍傲已不敢再傲，因為他記得出關前師父曾鄭重說：「傲兒，你武功雖已大有長進，但教之江湖豪俠還差很遠，江湖風波惡，此行你要取『天意』，恐怕真要看『天意』。」

藍傲當時惘然問：「師父此話何意？」

「赤狂白龍，兩者均是上一代江湖上出類拔萃的人物，當年赤狂的狂熖刀法，斬盡天下奸邪，白龍一手玉龍扇法，流水行雲鬼神難測。你遇着任何一人，絕不能力敵，只望以你摯誠感動兩人，才有望探聽『天意』所在。」

「師父，他二人已消失多年，為何當年功成便消聲匿跡？」

「此真乃武林一大懸案，我也只知二人亦敵亦友，快意恩仇，有傳於數十年前一夜，二人夜襲皇城，意圖手刃妖后，卻不知妖后乃千年狐妖化身，功力超凡，竟給殺得落荒而逃，自此二人信心盡失，大受打擊，消失於江湖好一段時間。突然一天赤狂手執『天意』出現，旋風式由南至北，每遇皇廷士兵即殺無赦，一直殺至皇城，過處屍橫遍野，直到皇城斬殺妖后，就突然消聲匿跡，問題是，當年赤狂再現，其暴戾之氣震撼天地，時人說他如同惡鬼一樣，是非不分，不合一言即出刀砍殺，而且，白龍亦從未出現，至今不知所終。我只知道他們任何一人，武功已超凡入聖，如果手執『天意』，恐怕誰也奈何不了他們。」

痛楚旋即將藍傲從回憶抽回現實，剎那間，其身已給白龍扇點中，如遭電極。藍傲立時提氣衝天而起，雙手合十，高舉頭上作拜神狀，只見藍傲大喝一聲，整個人立時倒衝而下，十指合什直插趙老天靈，趙老見狀笑道：「好，天雁派的上天入地勢。」只見趙老整個人急速自我旋轉，活像一枚大陀螺，刮起一縷旋風，白龍扇於風眼揮出，與藍傲雙手一交而分，半空立即爆了一道巨響，宛若雷鳴，藍傲於半空借力飛身而退，足剛立地口裡即吐出一絲血箭，明顯受創。

「小鬼，你雖然武功不錯，卻非我之敵，納命來吧！」趙老立時和身追擊，而藍傲則見招拆招且戰且退，兩人迅即交上數十招。「好小子，再過十年，我恐非你之敵，但現在，你跟我仍差太遠了。」終於藍傲退到一棵大樹前，退無可退。「死吧！」趙老白龍扇疾點藍傲眉心，於這生死關頭，藍傲突然張開掌心向趙老攤開，趙老眼前一閃，像突然望見一個大太陽一樣，只有一遍白光，看不到其他東西，他正感不妙，突感腰間一麻，已給藍傲點了穴道。趙老至此才明白藍傲從無決心與他死戰，只是引他離開林口，靜待時機把他點倒，登時懊惱非常，只怪自己久久未跟人動武，一時技癢才着了道兒，不禁大聲喊道：「臭小子，再來。」藍傲已飄然進林。

【第二回 妖狐再現】

一進林間，藍傲就像進入了另一個世界，只見林裡煙霧迷漫，呻吟聲時斷時續，氣氛陰森得如墜鬼域。藍傲暗中提氣，一路警剔以防不測，他走了不久即走到林中深處，正當藍傲心裡預料看到一幕幕驚心動魄的場面，但映入眼簾卻是一間小木屋，一間普通的林中小屋。

要說普通，這小木屋也真夠普通，像是普通農民以柴木草草搭建而成，並無窗櫺，只聽見屋內傳出陣陣呻吟聲，陰森可怕，藍傲生怕白龍自行衝開穴道，當下不敢怠慢，立即大步跨進木屋內，暗暗運勁，擺出遇神殺神、遇佛殺佛的姿態，但屋中情景卻教藍傲看得呆了。

屋內甚麼傢俱也沒有，空間只有數十步之遙，屋中央坐着一人，這個人與其說是坐着，倒不如說是給釘在地上，因為他的一雙手，交疊着給一柄赤色長刀釘在地上，只見這人蓬頭遮面， 身穿破爛衣裳，雙腳遭荊棘纏着，全身傷口大小數十處，有些傷口經已腐爛，令全屋瀰漫惡臭，只見那人不斷呻吟，明顯已給囚在這木屋中很久。

正當藍傲心中盤算着，身後突然有人說：「小子不錯，那是甚麼妖法，竟然可以連我也給騙了？」藍傲不用回頭，已知來的是白龍。

「哈哈，白龍前輩果然了得，這麼快就衝破穴道，小子甘拜下風。這人想必是赤狂前輩，想不到一生輕狂的赤狂柳元霸，落得如此下場，真叫人唏噓。」

那人一聽「柳元霸」三字，立即全身一震，口中嗬嗬作響，白龍見狀即大聲喝道：「小子，死吧！」旋身飄至藍傲身旁以白龍扇重手出擊，明顯這次白龍出了全力，只見扇帶着勁風疾撲藍傲，藍傲立即應風而倒。

見藍傲倒下，白龍木無表情，只張開白龍扇，奇怪是扇上甚麼圖案也沒有，只是一張白紙扇，白龍提着扇向下一扇，像是向藍傲扇風一樣，藍傲將倒在地上之際，突然整個人像炮彈一樣彈前，向屋中那「赤狂」疾衝。「啾」，白龍扇風過處，整塊地板竟給扇出一條巨痕，眼看藍傲幾已觸及「赤狂」，他突然感到一股怪力牽扯着他，令他身不由己整個給扯向白龍，藍傲心想：「白龍扇法，名不虛傳。」藍傲知避無可避，立即深吸一口氣，沉身舉起單手，五指伸出，作刀狀，向白龍扇重劈而下，「嗙！」一聲巨響，白龍佇立在原地，惟藍傲卻給轟得飛身而退，嘩地一口鮮血狂吐而出，只見血液於半空飛濺，白龍見狀大驚叫道：「不好！」竟和身撲向藍傲跟赤狂之間，意圖以身遮擋藍傲的血，終究還是遲了一步，藍傲整口血已噴在赤狂身上，白龍見狀，那醜到極點的面孔登時全扭曲在一起，顯然害怕到了極點，竟呆立當場不知所措。只見剛剛還在呻吟的赤狂卻突然靜下，鮮血濺在其破衣上，令其衣裳泛起赤紅，那人突然像說悄悄話的低聲說：「哈哈！白龍，你始終都功虧一簣。」赤狂突然抬頭，只見其雙目赤紅，形同妖魅，整個人突然掙脫枷鎖疾衝白龍，白龍大驚下，下意識飛出白龍扇直射那人左目，只聽「噗」一聲，白龍扇直插進赤狂眼中，直沒至扇末，並穿後腦而出，而赤狂則毫無感覺，繼續衝向白龍，只見赤影一閃，赤狂已跌坐屋中一角，白龍則站在原地仍猶有餘悸，驀地看見了藍傲，正要罵那小子幾句，卻見藍傲面如死灰，望着白龍驚詫不已，緩緩舉起手指着白龍顫聲道：「你……」

白龍突然感到喉頭一陣清涼感，他很想問藍傲為甚麼而驚訝，但發覺自己竟出不了聲，只感到喉頭發出「嗗咕…嗗咕」聲響，他下意識以手緊抓着喉頭，感到濕漉漉一大片，大量液體於喉頭湧出，白龍望着藍傲，像意識到什麼，他很想笑，但已笑不出來，「媽的，竟給咬走了喉頭？」當這念頭閃進白龍腦中，他已眼前一黑，整個人跌在地上。

剎那間，整間木屋的生機好像已給掏空，寂靜之中，只餘下藍傲沉甸甸的呼吸聲。隔了很久，他才叫道：「白龍前輩，你……」

「真感謝你，小鬼！哈哈！」回答藍傲卻不是跌死地上的白龍，而是那生死不知的「赤狂」。藍傲至此才定睛看看那咬走白龍喉頭的狂人，只見原本被大刀扎在地上的雙手仍然在地上，纏着荊棘的雙腿亦同樣在原地，只是它們均已脫離了主人，那人為了撲咬白龍，竟以巨力自行扯斷四肢！可是，那人四肢斷處並無血液湧出，感覺形同乾肉一樣，藍傲看了看那人，發現那人不知用那種力量，僅憑身軀竟能端坐起來，餘下一目赤光閃閃。

那人說：「幹得好呀，小鬼，天意，天意，這才是天意，哈哈，天意要你助我殺掉白龍，以重掌天下，哈哈哈哈！天下再無人可阻我！哈哈哈哈！」聲聲震耳欲聾。

看見藍傲不解的模樣，那人似乎很是滿意說：「小鬼，反正你已跟一具屍體無甚分別，也好向你說明前因後果，你看見的雖然是赤狂的身體，但實際上，我正是當日的萬妖之王九尾狐，哈哈哈哈！當日皇廷一戰，赤狂白龍兩人聯手亦非我之敵，給我殺得焦頭爛額，那赤小鬼千辛萬苦，尋找『天意』，希望借『天意』之力來斬殺我，當那赤小鬼重出江湖，挾雷霆萬鈞之勢直撲皇廷，我幾也以為赤小鬼已奪『天意』，讓我千方百計迴避跟他一決高下，到了避無可避，當日皇廷之內再戰，與赤小鬼再度交鋒才知給騙了，赤小鬼根本找不到『天意』，只不知從那處學得以殺性提高戰力的法門，故此他一路上見人就殺，以提高戰力跟我一決高下。哼！我當時那裡知道？在不知就裡的情況下，我只好處處顧忌，以防給他兵器斬中，一路與他遊鬥。在關鍵之時，卻着了他們道兒，原來自皇廷戰敗後，白龍忍辱負重，竟把我也瞞過，一直埋伏於皇廷之中，他窺準時機，以白龍扇重擊我，令我身法緩了一緩，給赤狂抓到時機，以狂焰刀法全力將我重創，傷重之餘我雖然奮力還撃，令他們兩人也好不了多少，最後我為免兩敗俱傷，便脫掉皮囊，以真身逃去，誰料到，白龍不知在那裡學到了一種封印妖魔的法術，竟自毀聲帶，以飲血刀配以真言將我真身封在赤狂身上，再將我運來此處，釘在屋內，就這樣過了五十年，他媽的，如非你的鮮血破掉封印，我真不知要等到何年何月才能重見生天，哈哈哈哈！但你不用自責，其實赤狂已給我於體內不斷衝擊其精神，早已狀如瘋子，白龍見着老友如此，亦是雖生猶死，這五十年他們也是在此受苦，所以你是幫了他們呀！哈哈哈哈！血！我要血呀！」

只見赤狂斷肢處忽然生出了尾巴，令赤狂整個人飄了起來，九尾狐竟於此地重臨天下！

藍傲聽畢九尾狐的自說自話，不禁皺起眉頭，一來是因為自己連累了兩位前輩，令他們前功盡廢，二來卻是天意的線索又斷，令他不禁沮喪起來。就在九尾狐快要衝向他之時，他突然跳到赤狂斷手處，迅速拔出釘着雙手的飲血刀，九尾狐怒吼：「燈蛾撲火！」

只見藍傲大喝一聲，整個身子周圍罩起陣陣藍光，並於腰間拿出一粒藍色晶石，藍傲小心翼翼以晶石劃過飲血刀刀刃，整把刀立時泛出耀目藍光，「咦？這……這是破魔之石？小子竟有此異寶？」九尾狐氣焰稍減，赤目緊盯着飲血刀，藍傲突然將飲血刀脫手飛出，疾射向九尾狐，九尾狐即飛身而起，閃身避過飲血刀，正要返身撲向藍傲，突然感到胸中一痛，「箭？」 只見胸口已釘上一支羽箭，他想不到自己重生之際竟處處失利，不禁怒吼：「媽的，一支箭妄想制我！」

藍傲搖了搖頭答：「不，是四十九支。」只見釘在妖狐身上的羽箭箭尾爆開射出數十小點，像有生命的分插進妖狐身上，把他釘在木屋牆上，「㗅！」九尾狐頓時動彈不得，藍傲趁機疾衝過去，取出插在另一側牆上的飲血刀，於妖狐前方旋身自舞一圈，刀光一閃，飲血刀輕輕劃過九尾狐頸項，妖狐頭顱即跌滾地上。

藍傲提腳踏着妖狐頭顱說：「妖狐，就算得不到『天意』，你也註定今日之敗。」

妖狐大吼：「我不會敗！」

藍傲說：「你敗因有三，一，你於皇廷之戰中受重創後即受困數十年，元氣根本未復，剛剛破掉封印撲殺白龍，早已令你元氣傷上加傷，如你全力逃走，我或許攔你不住，但你妄動殺機要殺我，就是自取其辱。其二，於這數十年間，妖魔橫行，雙方早已交戰日久，對付你們的方式早已了然於胸，我身上的破魔石和法令箭就是家師跟我特別為對付你們而設，要對付你更加手到拿來。最後，亦是你犯上最重要的一個錯誤。」

妖狐問：「是什麼」」

藍傲笑了一笑說：「就是你遇到的是我。」

妖狐實在想不到自己給這不知在那裡鑽出來的小鬼弄得一敗塗地，不禁大叫：「媽的！我不服！我不服呀！小子，你到底是誰？」

藍傲冷笑說：「一日未取得『天意』得報大仇，我仍只是這亂世中的復仇者。妖狐，這數十年，世界已大大不同，當年赤狂白龍兩位前輩將你封印，確令人世間出現短暫太平，但不久各地妖魔又重現世間再起波瀾，道高一尺，魔高一丈，現在妖魔比你只有更奸更毒，更擅於化身成人，玩弄人心，即使你重出生天，已再非你的天下。」

「小子，你的大仇到底是什麼？你放了我，我或許能助你一臂之力。」

「助？即使是你全盛時期，恐怕你在他手底也走不過數十招。他非妖非魔，他是一個出賣靈魂的人，他是非人非妖的畜牲，他是比妖魔更惡毒的東西。現在，我們只稱他為非人者。」

「甚麼？是出賣靈魂成妖的雜種？雜種有何可怕？他們只是逃避人世的敗者。」

「你既是妖魔，當知道被尊為妖魔之神的三位『尊者』。」

「三大尊者？？？」

「自非人者橫行於世後，他殺人亦殺妖，傳說中三大尊者為此曾與其一戰，希望能殺敗這非人非妖的怪物，但結果，三大尊者現已兩個給失滅一個卻失去蹤影……」

「什麼？荒唐！三大尊者竟會敗？那有可能？如果這是事實，那非人者的力量已無敵於天下了，那即使你能取得那不知有沒有的『天意』，又有何用……」

「這就是我的道，我的天意。再見了，九尾狐。」藍傲腳一發力，將赤狂頭顱踏碎，然後藍傲再將破魔石塞進那破爛的頭顱內，整具屍體立即化成塵埃。藍傲拾起飲血刀和玉龍扇，推開木屋大門，再出林外，只見明月還掛於漆黑天上，林外還是一片寧靜。

「追風」看見主人，長嘶一聲，前蹄躍起，似欣喜看見主人平安出林。「小畜生，剛剛怕得不願進林，將我丟下，現在又故作親近，對着你真不知是怒是喜。」口中嘀咕，手卻輕柔撫摸馬頸。

「唉！葬天林也沒有『天意』蹤影，線索又斷了，天大地大究竟何去何從？」望着明月，藍傲不禁出神。心中默念九尾的說話：「得到『天意』，恐怕也難以與其一戰…爹、娘、妹子、還有我家上下數十人，到底何年何日我才能得報大仇？唉！」想着想着，隨即躍上馬背，策馬向東而去。

【第三回 妓院奇遇】

「哥，哥，起床喇！我們約好到市集玩呢！哥，哥。」矇矓間，藍傲像看見妹子，「妹子…」正要走到妹子身前，卻赫然發現妹子混身是血，「嘩！」藍傲驀然驚醒，坐在床上冷汗直冒，定神一看，只見自己正坐在一裝潢精緻的睡房，身旁竟睡了個女子。看了看一地酒壺，枱上佈滿美食，再嗅得女子及自己身上酒氣，已知道自己昨晚又再放浪形骸，到妓院尋歡了，不禁嘆了口氣。

「姑娘、姑娘…」藍傲以手碰了碰身旁女子，那女子好不容易轉一轉身，睡眼惺忪道：「公子…一大早幹什麼呢？」

藍傲說：「姑娘，這裡一百両銀，謝謝妳昨晚相伴。」說畢已跳起床來整理衣衫。那女子呆若木雞道：「一百両？不用那麼多，何況昨晚只陪公子喝酒，並無進一步侍候公子，那能收公子大禮……」話未畢，藍傲已推開房門往外長揚而去。

那女子猶滿臉驚疑，口中喃喃：「真是個怪客，朝他應年不足三十歲，臉容俊俏，氣宇軒昂，但說起話來卻老氣秋橫，以為他成熟，轉過頭又哭得死去活來，活像個大男孩，真是個怪人。」

出到妓院大門，陽光照耀着整條大街，暖洋洋的天氣最是怡人，藍傲望着熙來攘往的行人，心中感慨：「想不到這世道還有這樣歡欣的城鎮。」想着不禁朝迎面而來的老丈人問道：「老丈人，這裡是何處？」那老丈人呆了一呆，看了看他沒好氣地答：「朝你這人好眉好貌，卻是傻裡傻氣，敢情是於妓院玩得太狂，這裡不是望海城還會是那裡？」

藍傲聽畢哈哈大笑，以手拍一拍額頭道：「望海城，偏處東面商賈雲集的城鎮。」原來藍傲昨晚馳馬向東奔去，跌撞間到了這東方的大城鎮，那時他只想尋求一醉，倒沒有留意是那城那鎮，想着間，突然想起：「糟，追風！」藍傲即時回頭走進妓院，見人就問：「請問有否見過一匹黑毛駿馬？」突然一個禿頭漢答道：「是一匹叫追風的馬吧？昨晚你獨自到來，那匹馬想跟進來，已給我們拿到馬房捆起來了。」

藍傲急問：「馬房在那裡？」「跟我來吧！」那禿頭漢領着藍傲到了馬房，卻見一青年正撫着追風馬背，只見那青年身穿淡黃錦衣，頭戴書生方巾，衣上鑲有黃色寶石，臉如冠玉，膚色白如雪，俊美非常，年紀約在二十歲間，顯然出身顯赫，青年身後站着兩人，一人年約四十餘歲，身長六尺，滿臉紮鬚，背着一把大刀，大刀長度足足比那人還要高三尺，足有九尺餘長，甚是嚇人。另一人則是位平常不過的老翁，高冠入雲，腰上繫着一把木劍，倒像一名驅鬼道學。

藍傲輕輕吹了口哨，追風立即長嘶一聲，顯然是認得主人。那青人嚇了一跳回過身來，看了看藍傲說：「原來這匹駿馬屬於兄台，這匹駿馬神駿無匹，顯是神物。」

藍傲問：「哦？公子也懂馬？」

那人笑道：「哈哈，不敢說得上懂，但這樣的神駒也認不得，只怕是瞎了眼。敢問兄台如何稱呼？」

藍傲笑道：「哈哈，此處乃尋花問柳之地，尋女不尋男，公子自重，我不好男色。」藍傲見那公子過於迂腐，於是想調笑幾句。卻不知那公子聽後呆了一呆，臉上紅上大片，藍傲望着那公子，見他面白如玉，雙目晶亮若星，明牙酷齒，皮膚吹彈可破，臉上羞紅，神態嬌妮可人，若非他身穿男服，頭戴文士方巾，直若一美女，藍傲看着不禁痴了。豈知那隨行二人聽見藍傲調笑，齊聲罵道：「大膽狂徒！」那紮鬚漢更即拔出背上大刀，大刀還包着層層白布，一刀向藍傲直劈而下。

藍傲只感到勁風撲面，幾乎掙不開眼，心中不禁大怒：「雖然他已留手，不欲取我性命，但給他那大刀劈中，可不是說笑，我即使不死也得傷重，只一句話即出重手，真是可惡。」心中傲氣叢生，竟使出真功夫，單手運勁抓着大刀身，雙方勁力互拼，那道人見狀笑道：「好小子不知自量，刀奴，廢了他的手吧！」

那刀奴見藍傲以手抓刀，也是一呆，心中只想：「小子不知自量，自討苦吃。」像預見藍傲的手應刀而斷一樣，殊不知一刀扎下，反是他的刀給眼前這男子截停，刀奴頓時一呆，感到大刀如插進大山巨石，刀奴大怒催動真氣，藍傲已將他整個人推到遠處，待刀奴立定，他明知輸了一招，即顯得尷尬非常，正運勁再欲進擊，那黃衣青年即說：「刀奴，鬧夠了，停手吧！」刀奴聞言立即垂手而立，惟眼中仍怒目盯着藍傲，那道人見刀奴怒得滿臉通紅，不禁笑道：「哈哈！臭刀奴，你那柄生鏽刀，竟然連一個小子也斬不了？不若轉去斬瓜切菜吧！」黃衣人知他有意激怒刀奴，不禁皺眉道：「劍奴，你也夠了。」劍奴立時向刀奴做個鬼臉，垂手而立，惟心中也想：「刀奴的刀絕非兒戲，這小子莫非是妖邪？」

黃衣人向藍傲抱拳說：「兄台武功超卓，想必是名師所授，又有這黑毛神駒作坐駕，必……」突然刀奴震聲道：「這…這不是飲血刀…？」 只見刀奴手指遙指着藍傲背上赤色大刀，聽見飲血刀，黃衣人及劍奴立時大驚失色，均望着藍傲顯出不可置信的樣子，心中均想：「莫非這人乃赤狂後人？」藍傲知道有理說不清，只懶洋洋伸了個懶腰，一語不發走向追風，緩緩解開綑住追風的繩索說：「追風，是時候出發了。」那黃衣人從未試過為人漠視，不禁怒道：「兄台，你未解釋清楚，那能說走就走？」

藍傲輕輕撫摸追風，頭也不回道：「第一，我來嫖妓，不是來交朋友；第二，我不會交一些一言不合就出手傷人的朋友；第三，你又不是我娘親，我為甚麼要跟你們交代？」只說得黃衣人面上一陣紅一陣白，藍傲暗想：「這次必三人合力出手，朝那刀奴刀法厲害，單是他一人我也未必能敵，倘三人聯手，我必敗無疑，啍！敗便敗，殺就殺，我藍傲何懼之有？」當下只不住冷笑。刀奴與劍奴均嚴陣以待，只要黃衣人一聲令下，他們即全力拿下這神秘人。

正當雙方劍拔弩張之際，突然黃衣人昂首大笑，笑得全身抖得如柳擺動，對藍傲說：「兄台說得對，真是失禮，我乃顏天衣，乃顏平之子，這兩位是我家護衛劍奴及刀奴，我們家族均住在這望海城，兄台有禮了……」藍傲見對方態度突然軟化，也給殺個措手不及，正不知如何應對，突然一把冷峻的聲音自身後傳出：「胡鬧！妳顏彩衣何時變了顏天衣？」

藍傲聞言大吃一驚，但外表卻不動聲色，心想來人能在他未能察覺的情況下進入馬房，武功之高實在難以猜量，只是心中突然泛起一異樣感，原來這黃衣人竟是名女子，看了看那黃衣女子，卻見她聽得來人聲音，登時皺起眉頭：「好哥哥，你不是要跟爹爹面見城主嗎？為什麼在此出現？」這時藍傲才回過頭去，看了看這真實的顏天衣，只見來人年紀與他相若，臉跟那黃衣女子有幾分相似，只是一臉冷峻，一把烏黑頭髮往後而梳，再配一身白衣，平添了幾分出塵氣慨。望着這人，再想起望海城及顏平，藍傲腦裡猛然省起，不禁脫口道：「原來是天下四門之一，望海城顏氏一門。」

顏彩衣聽見不禁嫣然一笑，道：「兄台真是奇怪，會武功的人通常聽到爹爹名號，均甚麼如雷貫耳，久仰大名，奉承一番，你卻像好不容易記起一樣，若不是你剛才露了一手，真懷疑你是一不會武功的尋常人家。」

藍傲心裡卻想：「我也太糊塗了吧！記得師父說，現時天下雖然是掌於當今皇帝之手，但於武林中，則首推『朱顏白花』四門，這四大家族不但權傾天下，而且門人武功深不可測，無人不尊，地位等同一方霸主，連皇廷也忌他們數分。至於顏平，乃現時顏門門主，偏處東方望海城，此城一切重大要事均與其商討後才作定奪，故有人說此城實乃顏平所有，至於顏平名字雖然平凡，但其武功卻是一點也不平凡，一身玄天功早已練得出神入化，配合其自創的弒天刀法及彩雲劍法，刀劍一出，鬼神莫測，令他當世難逢敵手，論武功，恐怕早已超越數十年前的赤狂白龍。」

出神間，突然聽見顏彩衣笑道：「兄台！兄台！」

藍傲聞言道：「各位，我乃一介浪人，實在攀不上顏氏一門，告辭了！」顏彩衣聽他要離去，即露出失望神態。只聽那顏天衣說：「兄台既得飲血刀，想必與赤狂有點淵源吧？」

藍傲答：「我是與赤狂前輩有一面之緣，白龍前輩也有幸會面。」在場眾人聞言莫不譁然，要知赤狂白龍乃江湖上的傳奇人物，而且手握「天意」線索，天下人人皆欲得知其蹤影，當下顏天衣即問：「那兩位前輩現身處何方？」

藍傲抓了抓頭答：「兩位前輩已仙遊去了。」

顏天衣即說：「想不到兩位前輩當年神勇蓋世，現今離世卻悄無聲色，那不知兄台是兩位的……」

藍傲冷笑道：「你不必再問，我跟兩位前輩非親非故，能得飲血刀也是一場機緣，至於你們最想知道的『天意』，我絕不知其下落，亦很希望知道它的下落，那麼，告辭了各位！」

藍傲一番說話直說得顏天衣面上一紅，確實他也很想知道「天意」下落，不禁說：「好！兄台果真快人快語，說實話，現今之世，妖魔橫行，誰不想得『天意』以撥亂反正？今番相會也是緣份，不若跟我們回舍下一聚，彼此暢談南北，傲笑古今？」

藍傲哈哈大笑：「世家子弟果然不凡，談吐得體，說穿了，你只想我到你們顏家，好教你家父顏平好好查問我吧？」

顏天衣不怒而答：「不敢，兄台真懂得說笑，我們顏家素來喜愛結識英雄豪傑，這次我捨公務而尾隨小妹，正是聽到城中人傳聞，昨晚有一人一騎，背掛赤芒大刀的少年英雄進城，我正欲結識。」

兩人對答聽得顏彩衣呶起小嘴，似不滿兄長悄悄跟蹤她。藍傲見顏天衣執意要他回顏門一聚，又望了望顏彩衣，不知何故心生好感，想到反正無事可做，不若跟顏家了解天下大勢，以多取情報，當下伸了伸懶腰說：「好，我就跟你們回顏家吧！」

突然刀奴說：「公子，今天門主設宴款待北方貴客，會不會……」顏天衣即截道：「住口！」刀奴即低頭默不敢言。

藍傲心想：「這刀奴剛才給我佔了便宜，現在恨不得找機會跟我再決高下，但瞧那刀奴刀法剛勁，竟然只是顏家僕役，可見天下四門何等厲害。」當下便跟顏氏一行人回顏門。

一路上藍傲牽着追風，瀏覽望海城風光，只見城中人馬沓雜，商賈開市叫賣，遊人穿梭往來，童孩嘻笑聲不絕好不熱鬧，看着這光景，藍傲心中不禁想：「現今亂世，望海城仍能偏安東方一隅，顏門實在功不可沒，師父說望海城乃東方商業重鎮，百業興旺，皇廷稅收佔了很大部份，故皇廷派了數萬重兵屯於此城，以保安全，雖派了個什麼將軍做城主，但實際上，統治權是穩穩握在顏門手中，皇帝多番要給顏平封官進爵，惟顏平都只是推辭，最終勉強當了個軍教頭，負責幫忙訓練望海城駐軍，師父說，顏氏一門富甲一方，根本不用依仗皇廷，顏氏見皇廷污穢不堪，不進朝廷，自安一方，潔身自愛實在明智。」

【第四回 天下四門】

轉眼間，一行人已到顏氏大宅，只見門第莊嚴，橫扁以金筆題着「顏門」兩字，筆法剛勁，襯以大門兩旁的石雕麒麟，更是氣派萬千，推開大門，宅內地方甚廣，佈置華麗，要到大廳還需經過一大片綠油油的庭園，裡面置有水池樹木，種滿各式各樣的花卉，色彩繽紛，香氣芬馥，水池上架上木橋，供人穿梭其間，四周不時見門人巡邏，個個會武，可見門第森嚴，一行人進入宅內，刀劍二奴即應顏天衣命令，將追風帶到馬廄。

走到大廳，只見一作僕役打扮的老翁迎來：「少爺，小姐，你們回來喇！」

顏彩衣應道：「福伯，我們有客人，爹爹呢？」

福伯答道：「小姐，老爺剛面見城主回來，正迎了幾位北方貴客到客廳呢！」

顏天衣聽後便對他們說：「我先隨福伯見爹爹，妹子，妳就帶這位兄台到處遊覽一下。」到現在顏天衣仍未知道藍傲姓名，只好以兄台作稱呼，說畢即跟福伯而去，餘下顏彩衣及藍傲二人。

二人去後，藍傲及顏彩衣兩人登時靜默了下來，好一會藍傲假咳一聲說：「顏姑娘，你不打算帶領我參觀一下顏門大宅嗎？」聽得顏彩衣噗哧一笑說：「兄台失禮了，我這就帶兄台參觀一下。」

當下領了藍傲到處參觀，顏門真不愧名列天下四門，不但門第警衛森嚴，個個都是會家子，而且宅內佈置更是賞心悅目，除了一片大庭園，屋瓦飛簷，別院階梯均一絲不苟，處處給人恬靜寧逸的感覺，特別跟顏彩衣把臂同遊，見其一顰一笑，聽其銀鈴清音，微風吹起，陣陣少女體香傳來，真是人間何世，藍傲不禁問：「顏姑娘為甚麼要扮作兄長外出？」

顏彩衣答：「唉！自從十多年前娘親死後，爹跟哥哥時時怕我生意外，處處提防，不許我隨便出門，除了家門內，只要外出，必有護衛跟隨，雖然他們都是為我着想，但我卻猶如籠中之鳥，失卻自由，故此，我這次扮成哥哥外出，只帶刀劍二奴，以掩人耳目，誰知又給哥哥發現。」

「那妳為何會在妓院之內？」

「爹爹的客人常說男人最愛上妓院，每次問及爹和哥哥，他們只推搪其詞，所以，我這次就要到妓院見識見識，原本刀劍二奴聽得我要上妓院，也是嚇得大叫娘親，說甚麼也不去，但最終，嘻嘻……敵不過我軟詞請求，最終也帶我去了，但他們只帶我到了後院參觀，說甚麼也不許我到大廳廂房，弄得我沒趣非常。」

藍傲聞言不禁哈哈大笑，想到這姑娘好奇心也挺重，說：「哈哈！原來如此！姑娘要知道很簡單，妓院乃男人尋女人的地方，男人到妓院都是要尋女人快樂，要跟女人作生小孩的事情。」

藍傲突然這樣說，說得顏彩衣目瞪口呆，想了想，登時面紅耳熱，神情以懂非懂，甚是可愛，藍傲突然身子前傾，臉差不多要貼上顏彩衣的鼻子，嚇得她不知所措，他笑了笑說：「當然，像顏姑娘這樣的人物，恐怕妓院裡永遠也找不到。」兩人雙目而對，吹氣可聞，顏彩衣細聲問：「你到底是誰？」

藍傲答：「我姓藍名傲，藍色的藍，傲氣的傲。」突然福伯的聲音遠遠傳來：「小姐，公子，老爺有請。」兩人迅即退開，藍傲對天打個哈哈：「好，就讓我會一會天下四門的顏門門主。」

顏彩衣說要更衣而先行離去，藍傲就跟着福伯來到客廳，只見客廳兩旁各豎立了一座石柱，這柱雕作龍形，上面刻着「潛龍勿用」、「飛龍在天」，客廳大門上方掛着一幅牌匾，上面以金筆題上「聚龍殿」三字，筆法雄勁，明顯跟大門外那牌匾出自同一手筆，只聽福伯說：「老爺、少爺，客公子到了。」然後福伯推開了大門，弓身對藍傲說：「公子，請進。」

藍傲吸了口氣，昂首踏進殿內，抬頭一望，只見殿內裝潢華麗，地上舖着一張大毛毯，繡着一條飛天神龍，殿內屋柱均以玉石打造，兩側隨意放着兩幅巨大屏風，上面畫上飛龍祥雲，貴氣非凡，幾以為走進了皇廷殿上。殿內正中央有三張櫈子，顏天衣正坐在左側櫈子上，右側櫈子則空着，至於正中央卻坐着一人，一個平凡至極的人，看這人年逾五十，濃眉大眼，膚色拗黑，兩鬢斑白，臉上鬚根未盡，一臉風霜，身上穿的只是一件尋常灰衣，與殿內富華裝潢毫不相配，若非這人端坐殿正中央，只怕會給誤作下人，但當然，藍傲心裡知道，這裡誰也不敢將他當作下人，因為這人就是天下四門顏門之主顏平。

顏平一見藍傲進來，即起身抱拳道：「哈哈，歡迎這位兄弟，你的事情天兒已對我說了，請坐。」竟示意藍傲坐在他右面身旁空位，卻聽一人立時反對：「顏爺，看這兄弟年不過三十歲，如何能坐在顏爺之側，只怕大大不妥。」

藍傲這才發現殿的左方直排坐着三人，這三人穿着雍容華貴，穿金戴銀，身後更各站着二至三人，腰際各配奇門兵器，顯然都是些赫赫有名的人物。只見發言的正是三人中坐得最近藍傲的一人，這人身穿寶紅錦衣，腰上懸着一把長劍，不論頭髮鬍子均是赤紅色，遠遠望去直如一火焰神君。顏平聞言打個哈哈說：「三位均是江湖成名人物，何必跟江湖後俊進計較？」接着對藍傲說：「這是做主人的禮數不周，小兄弟，這三位均是雄霸北方的人物，剛剛說話的是火焰門門主赤焰子，中間那位是飛雁派掌門陳飛，至於這位，則是官拜鎮北將軍，朝廷御封皇御八龍之一的遊仙遊將軍。」

藍傲聽見皇御八龍，不禁心中又吃了一驚，記得師父說：「江湖上四門人人尊崇，雄霸一方，四門雖暫時無意爭天下，但仍深深令皇廷畏懼，加上當年妖魔殺害皇室的陰影，令皇廷意識到網羅天下高手的重要，故此當今皇上登基後，為平衡各方勢力，特別賜封八名高手，授予高官厚祿，把他們收為己用，這八人各具特性，若說武功，都是一等一的高手，較之四門毫不遜色。」

藍傲心想：「真是的，又見一大人物了，看那遊仙衣服華貴，身上並無兵器，想必是善長拳腳搏擊之術，那火焰門威震南方，飛雁派也是北方大派，他們均是江湖中數一數二的人物，我絕不能卑躬屈膝，教人小覤。」當下只略向三人抱拳施禮，氣得赤焰子天靈冒煙。

顏平見狀忙道：「兄弟，我剛面見城主，見得三位貴客來到望海城有事商討。近來妖魔橫行，殺害百姓，事實上，這次有一極惡妖魔於北方出現，不斷虐殺平民，至今已足足殺了過百名百姓，有的開膛破肚，有的頭飛腿斷，殘忍到極點，但這妖魔善於化身成不同人形，犯案又不留痕跡，當地官員雖找遍整個北方，也難有所獲，三名貴客一路循妖魔犯案途徑追來，見它不斷往東走，最終就到了這望海城，故前來與我們商討對策。」

藍傲聞言道：「顏門主要我助你們一臂之力？」眾人聽後均不以為然，心想，你這小子有何能耐？真是不知自量，那赤焰子正要恥笑藍傲，卻見顏平微微一笑，說：「不錯，正是要小兄弟助拳，不知兄弟如何稱呼？」

眾人聞言大訝，心想：「莫非這小兄弟真有什麼通神能耐？」

事實上，藍傲卻好生為難，因為他出關前師父已叮囑他，着他閒事莫理，專心找尋「天意」和非人者的消息，但他恨極妖魔，現得知有一妖魔虐殺百姓，涉及過百條人命，心中也有些義憤填膺，但轉念又想，這裡坐着無一不是高手，那裡用得着他，隨即說：「顏門主，我姓藍名傲，乃一浪人，這裡高手如雲，何需小子襄助？如無別事，小子這就走了。」

顏平聞言不禁面露失望之色，正要說話，突然一女聲於門外傳來：「藍傲，大丈夫處世，練武，當丈三尺劍，幫助百姓，現在妖魔殺害善良百姓，不論武功高低，都應該出一分力，你卻在打退堂鼓？」

藍傲聞言知是顏彩衣，回頭一看登時呆了，只見顏彩衣已換作女兒打扮，身穿紫衣，挽着白色輕紗，黑亮長髮輕垂而下，髮上插上一白玉長簪，輕飄飄的像仙子一樣。在場各人也不禁驚歎：「好一個絕色美女！」只聽顏平說：「彩兒無禮，人各有志，又何必強人所難？」

顏彩衣反駁道：「爹，這人手持飲血刀，必跟赤狂前輩有點淵源…….」

顏氏父子聞言即截道：「住口！」喝得顏彩衣扁一扁嘴，心想父兄何曾這般重話罵她，一時不敢說話。

未曾開口的遊仙卻奇道：「甚麼？藍少俠原來識得赤狂前輩？」

顏平與顏天衣對望一眼，知再也不能隱瞞，只得說：「藍少俠乃我兩兒女於城內碰到，天兒見他手持飲血刀，他亦自稱見過赤狂及白龍兩位前輩，於是天兒邀他到來一聚。」

「那『天意』呢？」那陳飛突然發言。

那陳飛一直寡言，這時突然一問，顏平不禁一呆說：「陳掌門，藍少俠說『天意』不在他身上。」

那陳飛再問：「那九尾狐…」

藍傲聽得心煩意亂，不想再糾纏不清，便大聲答道：「各位，『天意』不在我手，九尾狐已給誅滅，各位再無他事，小子告辭了！」說完轉身就走。

「走不得！」那赤焰子突然跳彈而出，單掌印向藍傲，只見他整隻手掌泛着淡淡紅光，顏平見後皺眉說：「對一青年何以出赤焰手？」正要出手襄助，殊不知藍傲像腦後長了眼睛一樣，竟突然後退，單指直點在赤焰子掌心，然後兩人迅即分開，只見赤焰子按着掌心大駭：「驚神指？你是白門傳人？」

眾人聞言大吃一驚，要知道白門與顏門齊名，並列天下四門，莫非這青年竟是白門中人？

只見藍傲繼續進擊，與赤焰子迅速交手十招，變換了十種手法，遊仙說：「追魂腿、鐵線拳、大漠掌……」 赤焰子未摸清他的來路，一時間給殺得節節後退，突然一身影飄出，一指點向藍傲，藍傲大吃一驚，因為來人這一指隱含三十六種後着，叫他躲不了亦退不了，只得硬碰一途，但藍傲若抽身硬碰，必受赤焰子夾擊，可見這人計算得時機極準，而且出手歹毒，令他只有束手待斃，於這生死關頭，突然一灰衣人以快速絕倫的身法閃出，平推一掌印向那一指上，只見出指之人立即倒飛而退，那灰衣人也是身形一晃。這時藍傲才有機會避過赤焰子一掌翻身退開。他驚魂未定，站着回頭一看，才知那出指人竟然是陳飛，而那灰衣人竟是顏平，只聽陳飛抖着聲道：「玄天功，好！」

顏平微微一笑：「想不到陳掌門除了輕功卓絕，指功亦有此水平，厲害！」

那赤焰子卻大罵：「陳飛，我跟姓藍的較量，何用你出手？」那陳飛只冷冷道：「好，既然顏門主執意護着這小子，我也無話可說，我只想確認一下這小子是否赤狂前輩傳人，還是九尾狐所扮？」這句話一說出來，在場人士均大嚇一跳，不禁心想：「這憑空鑽出來的小子，倒是可疑。」就連出手相救的顏平也不禁皺起了眉。

藍傲聽陳飛之言，眼裡精光流轉，突然抽出背後飲血刀，大喝：「看我的『天意』！」向陳飛直劈而出，那陳飛一聞「天意」即嚇得面無人色，竟不敢相抗，翻身急退，身法詭異絕倫，藍傲卻立刻甩手射出法令箭，把陳飛的右手釘在牆上，令箭箭尾像有生命一樣爆開，無數小箭急射陳飛全身，眼看陳飛即成另一九尾狐給釘在牆上，殊不知那陳飛不知那裡來的力氣，竟慘號一聲，發狠力自行扯斷被釘着的右手，身子急衝向赤焰子，在這奇變之下，赤焰子還來不及反應，只說：「你幹……」那陳飛已一指插向赤焰子眉心，眼看赤焰子必被一指插穿頭顱，他卻突然感到肩膀一痛，原來遊仙反應迅速，急推他一把，令陳飛一指只輕掃了他一下，但他也感到既寒且痛，心想給他一指點中，恐怕現在已是一具死屍。

眾人驚魂甫定，那陳飛已飄身而去不見踪影，只聲音遠遠送來：「姓藍的，你斷我一臂，我一定會報此大仇！」只聽得藍傲懊惱不已：「媽的，縱虎歸山，恐怕又有百姓當殃！」

沉默良久，遊仙問道：「他就是那妖魔？」

藍傲答：「對。」

「你為何會知道他身份？」

「自從他得知我曾接觸赤狂，即顯得神不守舍，到我故意將飲血刀說成『天意』，他即嚇得即時急退，這是妖魔才有的反應。」

「你那支箭？」

藍傲正緩緩拔出釘在牆上的令箭，答：「這是家師自製的法令箭，箭木乃百年靈木所製，箭刃鑲有破魔石，故能制約妖魔的行動。」

「破魔石？這是傳說能克制妖魔之物，你這小子到底是誰？」

那赤焰子仍站在原地一臉不信的說：「陳飛是那妖魔？怎麼會？」

顏平突然插嘴道：「藍少俠，這……」

藍傲望着那條斷手，聳一聳肩說：「唉，禍既已闖出，大家只有想想如何收拾了。」他續說：「那陳飛恐怕早已給那妖魔殺害，現今妖魔善於幻化成人，確令人防不勝防，妖魔化成你們中一人，一方面可以套取情報，快一步知道你們行動；另一方面，可以伺機將你們續一殺盡，想必你們東來時已折損了不少兄弟吧？」

赤焰子大訝：「鬼小子如何知曉？」

藍傲笑了一笑：「各位，論武功只怕你們任何一人也勝我十倍，但我花了十年時間，跟師父鑽研對付妖魔之法，這方面恐怕各位並不及我。這妖魔至今已殺害上百平民，殺性深重，今日給我破去一手，大怒之下，恐怕又會向平民百姓下手，故此當務之急，我們一定要盡快找出這妖魔將其誅滅，才能保鄰近百姓平安。至於赤狂前輩，其實…」當下將葬天林一段經歷說出，不禁令眾人嘆息不已。

【第五回 顏門之主】

顏平道：「想不到赤狂白龍兩位前輩最終也是命喪九尾狐之手，也想不到，赤狂竟然從未得到『天意』，真是，唉……」藍傲見顏平及顏天衣神情均失望沮喪，不禁大奇，問：「顏門主何以如此失望？」

只聽顏平道：「唉，只有『天意』，才有能力盡去妖邪，我如何不失望呢？」

遊仙道：「哈哈，妖邪雖然奸詭可怖，但顏門主武功高絕，何懼小妖？」

顏平聞言無力地說：「遊將軍，那非人者，又該如何應對？」

遊仙聞言登時語塞，藍傲更是聽得心中一震，不禁問：「顏門主，那非人者曾跟門主交手？」

顏平嘆了口氣搖了搖頭答：「並沒有，當年本門剛巧有事要處理，故此並未能跟非人者一戰，可算是顏某一大憾事，算了吧！不若我們研究一下圍捕妖魔的作戰計劃吧！」

當下眾人着手研究如何到城裡搜尋及如何佈置，直至天晚，遊仙忽道：「好，我們出發吧！」說完便領眾人往城裡走去。藍傲則走到顏平身邊，說了幾句話後就跟眾人一同走了。顏平待眾人離去後，回頭對顏天衣及顏彩衣說：「我這就去了，你們留守家門吧！天兒，命刀劍二人守住彩兒。」說畢亦轉身而去。

眾人離去後，音訊全無，天已徐徐入黑，漆黑正籠罩整座顏氏大宅，顏氏兄妹仍留在殿內，刀劍二奴則伴在顏彩衣身邊，眾人也是相對無語，寂靜的氣氛令各人神經也緊張起來，突然倉促腳步聲自遠而近，一老翁身影跌撞入殿來，眾人定睛一看，只見來人正是福伯，他一進殿即大喊：「少爺，小姐，救命呀！」

福伯混身是血，一隻手竟給齊肩斬去，一口氣進來已俯身仆下，福伯服侍顏門數十年，可謂一手看着顏氏兄妹長大，對二人儼如己出，而顏氏兄妹也視福伯為親人，主僕情深，兩人見福伯傷重都大驚失色，見福伯快要跌倒，顏天衣即縱身而出，大喊：「福伯！」以手欲將福伯接住，手正要觸及福伯之時，顏天衣突覺眼前一花，身上穴道竟給封住，他心裡暗罵之際，已見福伯筆直站着，斷手處仍血如泉湧，但他毫不覺一回事一邊獰笑道：「哈哈，你們自命聰明，想不到我會守株待兔，我就先殺了顏平這老匹夫全家，哈哈！」接着望着眾人說：「看你們一臉疑惑，事實上，我們妖魔要化身成人有很多方法，但最痛快莫過於將目標整個吃了，你們的好福伯，肉就太老了，簡直苦了我的舌頭，幸好有你們這些好貨在。」聽得各人背上寒氣直冒，接着那怪物又以福伯的口氣對顏彩衣說：「小姐，我是福伯呀！妳為甚麼不理我了，我的傷口好痛呀！好辛苦呀！」突然又獰笑道：「嘻嘻……小姐，為報你們顏家多年照顧，接下來福伯一定會好好疼妳，我不會讓妳很快死去，對妳我會好好疼妳十次、廿次，但會有點粗暴呀！」

直說得顏彩衣毛骨悚然，顏天衣心中也是大恨，立即催勁急衝穴道，而刀劍二奴已擋在顏彩衣身前說：「妖魔，今日待我們二人斬了你。」

二奴話音剛落即刀劍合壁，身法交錯快速，兩人只道那妖魔必傾力反擊，一場血戰在所難免，那料只聽「噗噗」兩聲，那福伯竟任由二人刀劍穿透其身，一呆間，福伯已出手將他們點倒，福伯笑道：「蠢才，尋常刀劍怎殺得了我？但你們放心，都給我放心，這回我會大發慈悲，就讓你們先看看我好好疼你們的好小姐好妹子，這才興奮呀！哈哈！」只見他笑聲中緩緩走向顏彩衣，只嚇得顏彩衣全身顫抖，那福伯還笑道：「小姐，不用怕，我是妳的好福伯呀！」

顏彩衣手抖着按住腰間掛劍，正要拔劍而出與這妖魔惡鬥。「顏姑娘，退後。」突然一把赤紅大刀從顏彩衣身側飛射向福伯，那福伯一見赤芒登時急退，正要轉身離去之時，卻驚覺四周已悄然站了三人，卻見顏平、遊仙和赤焰子正氣定神閒的站着，剛好封住了福伯退路，而藍傲於顏彩衣身側向她一笑：「姑娘受驚了！」然後轉頭向那福伯道：「妖魔，顏門守衛森嚴，你又有傷在身，一開始我已料定你仍然身處顏門之中，於是我悄悄跟顏門主說了，請大家做一場戲，一場引蛇出洞的戲。當然，顏天衣也是其中一名演出者。」

只見顏天衣僵直的手緩緩垂下，拍了拍身上灰塵，刀劍二奴亦跳回顏彩衣身後，顯然三人只是假裝給福伯點倒，顏彩衣這才說：「藍公子說出計劃後，即叫我們依計行事，只是想不到你這妖魔竟害了福伯，剛才又講出那些不堪…」說得淚眼盈眶，竟一時悲憤得說不出話。

藍傲正要執刀出手，突然一人以平穩的步伐到了他身邊，一隻平穩堅定的手牢牢按着藍傲肩頭，這人以一種平和的語調道：「讓我來。」不但藍傲，其他人也給這人震懾，因為這一臉平凡的人正是天下四門顏門之主顏平，藍傲正欲叮嚀幾句，顏平卻截道：「我曉得。」至此，藍傲才知道這顏門之主已給惹怒，大怒。

顏平緩緩到了福伯面前，平靜的道：「妖魔，福伯已跟隨我整整三十年，他跟我如同父子。而且你出口侮辱彩兒，只這兩項，我已非出手不可。自十餘年前與白仇一戰，我已未曾認真出手。」

遊仙及赤焰子聽後不禁神往，要知當年顏平及白仇兩人已是冠絕武林的高手，十多年前顏平突然單人匹馬殺到白門與白仇決戰，更是武林一大盛事，想不到如今能親睹其出手。

只見福伯嘻嘻笑道：「顏平，你是殺不了我的。」語畢，福伯整個人如炮彈一樣向顏平爆射而出，僅餘的手已快速向顏平插去，而這顏門之主，此時竟突然以手作刀，反手向天劈上，眾人立時感到一股巨大無匹的刀氣，「嗡…」一聲巨響，那福伯自下而上竟給一刀兩斷，他還驚呼：「弒天刀法？」顏平看着他那雙平凡的手，平靜答：「對，弒天刀法 - 斷天。」

然後，顏平竟高舉手刀，緩緩向福伯壓去，這時，眾人不但感到刀氣，實際上還看到了一股湛藍刀氣作球狀包圍着福伯，令福伯動彈不得，顏平將球形刀勁收縮，縮至僅僅包圍着福伯全身，只見人影一閃，顏門之主已到福伯身前，一掌擊在福伯心口，跟剛才驚天動地的兩刀不同，這一掌竟擊中而無聲，就像是他輕輕按下去一樣，遊仙卻突然嘆道：「玄天功，好！」只見那福伯面容突然扭曲起來，神情似笑非笑，竟整個人慢慢像雪一樣溶化了。

遊仙續道：「想不到玄天功能將人體破壞至此，好霸道的功夫。」當他說完，那福伯只變成了一灘肉泥，但顏平仍意猶未盡，竟再舉手若刀，聚勁向下斬去，只見一湛藍刀勁劈入肉泥中，那肉泥即傳出一聲震耳欲聾的慘叫：「哇！」那肉泥竟給顏平一刀震得碎成微塵。藍傲至此終於明白，這顏門之主根本不懂破魔之法，因為他根本就不需要，他本身的實力已能夠讓他斬妖滅魔，什麼破魔石什麼法令箭於他來說直如玩具，這就是天下四門的實力！好可怕的實力！

只見顏平緩緩轉身對顏彩衣道：「彩兒，沒嚇着妳吧？」

顏彩衣噘起嘴道：「爹，你不是讓我收拾他的嗎？你又騙我了，哼！」竟拂袖轉身而去。

顏平即皺眉道：「刀劍，保護小姐。」刀劍二奴聞言即提氣追去。

二人去後，遊仙才道：「多謝顏爺出手，才能將這妖誅滅，讓我得以向皇上交代。」

顏平答：「客套說話就免了，這樣一來，你遊神腿就欠我一個人情。」

「對對對，顏爺有何吩咐？」

「遊神腿，你就別跟我來這一套，單憑這妖，要在你腿下逃走，是斷斷說不過去，此趟想必是另有目的吧？」

「哈哈，顏爺太多慮了，我們此趟真的是為追妖而來，這妖善於幻化成人，我們都被他弄得頭昏腦脹，想不到最後卻栽在一青年人之手。」話鋒一轉已帶到藍傲身上，藍傲心裡暗罵這老狐狸一聲，口裡答：「舉手之勞！」

那遊仙續問：「藍少俠到底師承何處？是白門中人？」那遊仙明顯對白門很是顧忌。

藍傲答：「我並非白門中人，我只是一介浪人。」

遊仙追問：「藍少俠卻懂得驚神指……」

「遊將軍不用再說了。」

「好，那我不多說，手底下見真章吧！」遊仙正要親自出手探一探藍傲虛實，顏平突然道：「藍少俠為何對非人者感興趣？」

藍傲恨然答：「因為它跟我仇深似海，我非要親手報此大仇！」

「好！」顏平突然對遊仙道：「遊將軍，還人情時候到了，我要你給我一些情報。」

遊仙一愕答：「顏爺請說。」

「非人者的下落。」此語一出，眾人無不大訝。

【第六回 非人者】

遊仙沉吟道：「顏爺，這……這即是要為難在下……非人者十餘年前突然出現，殘殺當年不少享負盛名的高手，之後更直搗皇廷，殺死當時皇上再長揚而去，至今下落不明，有傳現今皇上也是因此而策封皇御八龍，以在非人者再現時挺身保護。顏爺，在下即便找得到非人者，恐怕也沒有性命到你跟前匯報。」

顏平答：「老遊，不用耍花樣了，不是有非人者再現的情報，你才來找我嗎？」

藍傲至今才恍然，原來遊仙追捕妖魔只是藉口，深層原因卻是非人者再現，希望探聽四門實力，於不久將來，聯成一氣共抗非人者。顏平續說：「你來之前已到過朱門，不會那麼巧合吧？」

站在一旁的顏天衣突然道：「遊將軍，同盟還得看誠意。」

只見遊仙面上一陣青一陣綠，頹然道：「唉，都是暪不了顏爺，顏爺……」遊仙續道：「顏爺猜得不錯，非人者像是再現人間，據皇廷探子回報，皇廷西域盟國大藏國於一個月前已給滅了，一個人口達數十萬、兵力達數萬之眾的國家，竟給滅了。」

他此言一出，眾人均大吃一驚，顏天衣不禁問：「甚麼？」

遊仙說：「皇上起始也不相信，後來派遣親衛隊到當地視察，據回來的隊員說，他們一到大藏國，即發現屍橫遍野，滿目瘡痍，每具屍體就像給一股巨力扯碎，有一些又像是給巨獸噬去，慘不忍睹。親衛隊一共十人，回來卻只一人，有五人當場瘋了，有四人當場自盡，其慘況可想而知。據回來的那人說，當他們攀過屍海，到達大藏國皇廷，竟見大藏國國王像狗一樣伏在皇座下，而皇座上卻坐着一人，那人說他雖然凝神觀看，但不論怎樣，這人四周像是籠罩着一團霧，怎也看不清楚，只聽到他那如同魔獸的笑聲，未幾即一腳踏碎了大藏國國王頭顱，然後長揚而去，那禁衛卻絲毫不敢追上。」

眾人聽後均想起當時慘況，沉默良久，顏平忍不住問：「大藏國國師長智藏人被譽為該國第一高手，一手拈花指出神入化，他……」

遊仙黯然道：「死了，只剩下一隻手，半邊頭也不見了。」

藍傲突然問：「那些人傷口處是否有燒焦痕跡？他坐下之處是否有雪花遺下？」

遊仙大訝答：「對呀！你如何得知？你真的見過非人者？」

藍傲沒有回答，反而向其他人說：「是非人者，只有那傢伙如此可怕，恐怕他仍未回復元氣，所以希望借殺滅大藏國以補充元氣。」

遊仙問：「這傢伙幾已無敵天下，何人有能奈傷他？」

藍傲答：「這又是一段江湖隱秘，當年非人者直搗皇廷，雖然氣勢如虹，實際也低估了皇廷及中原群豪實力，當年皇廷雖無皇御八龍，但也有幾位絕代高手為皇廷效力，加上這廝殘殺平民，激起中土不少豪俠義憤，得知其蹤影均趕到皇廷相助，當年天下四門中便有朱花兩門出手，合眾高手之力，雖然仍未能阻他殺了上代皇帝，但也終於將其重創，所以當年非人者在殺了皇帝後即捲風而去，並非他所願，而是要休養生息，準備下一場腥風血雨。」

眾人想起當日戰況慘烈，均默默不語，良久遊仙才問：「你這小子為何會知悉這段往事？」

藍傲淡淡的道：「因為家師正是當年圍剿非人者的一員。」

藍傲此語一出，眾人即大吃一驚，連平素冷靜的顏平也不禁說：「你剛才的隱秘，事實上，我早已從朱門處得悉，據朱門主所述，當年高手死傷無數，當年朱花兩門門主也告重傷，數日後即離世，而在那場戰役中最終倖存至今的只有三人。」

遊仙感興趣的問：「是那三位？」

「各位想必也知道這三人，現今皇御八龍之一、皇上御准帶刀侍衛、九紋龍龍霸，雄霸武林、飛雲寨寨主轟雷雷飛，還有一位就是當今武林最神祕的人物、斷劍客斷秋月。」

遊仙及赤焰子哦了一聲，像是除了這三人，真想不出還有誰人能於非人者手下生還。赤焰子即指着藍傲問：「小子你是誰人的傳人？」這亦是眾人最感興趣的問題，事實上，無論藍傲是三人中那一位的傳人，也是絕不容忽視。

那知藍傲答：「我非這三人的傳人，家師秘密參與那場戰役，恐怕連那三位當世高人也不知道家師的存在，對不起，各位，我出關前家師命我不可泄露師門，請見諒。」

突然一女聲道：「他不說難道我們還試不出來？那知他是否另一妖魔所扮？」眾人回頭，只見顏彩衣偕刀劍二奴站在門關，顏彩衣緊皺眉頭，顯然怒氣未消，但眾人心底也有點認同顏彩衣的論點，這小子見多識廣，身份神秘，那裡知道他是否妖魔所扮？藍傲見眾人默不作聲，心裡雪亮，知眾人懷疑自己，不禁失望的道：「對抗非人者，最重要是大家衷誠合作，豈能互相猜忌？」

顏彩衣即說：「最怕你裝好人，而且，如果你並無真功夫，那能跟我們合作？刀奴！」語畢，刀奴已拔出背上巨刀，翻手運勁，纏着刀身的白布已飄然而落，手起刀落，一刀已直劈向藍傲。藍傲只感到一灰芒刀氣直撲自己，勁風刺面生痛，藍傲知事已至此，自己不露一手是難以取得大家信任，當下即拔出背上飲血刀，廳上登時紅芒大盛，橫刀迎向灰芒刀氣，兩刀交擊下，半空頓時爆出「噹」一聲巨響，兩人勁力相交下卻不退反進，兩道人影迅即交錯，於半空飛舞，「噹、噹、噹、噹……」兩刀交擊聲連綿不絕，兩人瞬間已連交三十餘招，在場眾高手於他們交手之初已飄身退開，讓殿內騰出空間，這時遊仙也不禁讚道：「顏門果然伏虎藏龍，一名護衛也有此刀法，那小子也不賴，至今仍不落下風。」

顏平則心底驚訝：「刀奴於入我門前已是一流刀客，現今竟收拾不了這小子？」即說：「刀奴，我准許你出真功夫。」此語一出，顏彩衣即面色大變：「爹，這不是要了他的命嗎？」

刀奴聞言大喜，忙道：「多謝門主！」

刀奴說畢全身即捲起一股灰芒罩勁，像龍捲風一樣，然後全聚於刀上，令巨刀一時「嗡嗡」大響。遊仙一見失色道：「龍捲刀法？」刀奴大喝：「小心了！」整個人隨着刀幻化成一股龍捲風直捲藍傲，藍傲當然知道，只要給刀風掃中，那怕是擦過，恐怕也非死即傷，當下顧不得那麼多，際起飲血刀，運起全身功力，一股湛藍罩勁運遍全身，然後藍傲竟步向刀風處，然後緩緩舉刀直刺風眼，只見藍光刀氣一接觸灰色的龍捲刀氣，藍傲竟給刀風捲起，眾人正以為藍傲會給刀氣絞碎，但藍傲竟在半空間任那龍捲刀風帶動，輕飄飄的像一條風中羽毛，任那龍捲刀風帶動，隨風飄逸，突然，藍傲於半空中忽伸出飲血刀，刀奴低叱一聲，龍捲刀氣竟嗄然而止，「噹」，刀奴手上巨刀已跌在地上，而刀奴卻撫着手背流血處，呆呆的道：「好刀法，這是那門子的刀法？」

藍傲也是混身是傷，衣衫給刀風絞得破爛，苦笑道：「這是我自創的一式刀法，刀兄刀勁厲害，真是好險。」事實上，藍傲所言非虛，若非刀奴一上來即心存輕視，又怕錯手殺了藍傲，故手底留了一手，才讓藍傲找到一點破綻，否則，鹿死誰手也未可知。刀奴哈哈大笑：「好小子，好！」

突然沉默良久的顏天衣道：「刀奴退下，讓我再領教一下藍兄高招。」眾人聽見均是一愕，刀奴更欲語還休：「這…小子何需少爺出手？」

顏平撫着鬚笑了笑，心想：「這人年紀比天兒大上不多，天兒給他激出了爭勝心，事實上，天兒被喻為現今武林新一輩最傑出的高手之一，已有一段時間未曾出手，正好，我也想知道天兒的刀法到了那一境界。」只說：「刀奴退下吧！讓天兒領教一下藍少俠神功。」

藍傲一邊苦笑一邊向顏彩衣望了一望，像是說：「看妳做的好事。」然後回頭凝神望着顏天衣，他知道，這跟他差不多年紀的青年人，一點也不好對付，只見顏天衣緩緩走到殿中心，拔出腰間兵刃，這兵刃像刀又像劍，刀身窄長，長約六尺，寛卻只數寸，刀身泛着耀目銀光，照得殿中光若白天，遊仙不禁脫口道：「這是顏門家傳寶刀，銀月。」

顏天衣淡淡的道：「我不喜歡纏鬥，我們只較三刀。」

藍傲緊盯着銀月，答：「好！」

當藍傲說完個「好」字，顏天衣已不見了！顏天衣是人，不是神，不是鬼，當然不會憑空消失，只是他以極快的身法閃動，連眼睛也跟不上他的速度，猶如突然消失一樣，藍傲卻突然心裡泛起異樣，感到下方有強烈的刀意，下意識高舉飲血刀，向下一擋，「噹」，幸好藍傲意識夠快，否則恐怕已給一刀兩斷，但也給刀勁震得飲血刀幾欲脫手。原來顏天衣已閃到他下方，舉刀反手自下而上一劈，正是弒天刀 – 斷天。藍傲心裡想：「幸好這是飲血刀，若是尋常刀，恐怕已刀斷人亡。他下一招會是鎖天？」

只見顏天衣給擋下一刀，不怒反喜，緩緩舉起銀月，說：「很久沒有人能擋我一刀了。」玄天功直湧上刀，顏平失聲道：「這是滅天？」顏天衣舉着銀月快速向下劈，藍傲即運勁舉刀相迎，半空爆出一聲悶響，藍傲所站的地板竟給刀勁壓得整塊凹陷，藍傲嘩一聲，一條血柱從口中直噴而出，顏天衣天真的笑道：「好對手，再看我的斬天！」

藍傲抬頭見一條銀綫向他齊頸刎來，正暗想我命休矣，突然刀氣給一隻手接着，一隻平穩的手，正是顏門之主顏平，他平靜說：「天兒，鬧夠了！」

顏天衣聞言即收回銀月，躬身答：「對不起，爹爹，我太久沒遇到能逃出第二刀的對手了，藍兄，抱歉了。」遊仙及赤焰子心裡暗想：「這三刀若向着自己，自己又能否擋得下？」遊仙更心想：「媽的，這三刀不論招式功力都是一流之境，這鬼小子恐怕未必在八龍之下。」

藍傲苦笑說：「顏兄，好刀法，若非顏門主親自出手，這第三刀恐怕真要了我的命，我服輸了。」嘩一聲又吐了口鮮血，續說：「現今非人者再現，正需要大家團結一致，才有勝望，非人者奇特得很，他要以殺養殺，要透過不斷殺戮來增強自己殺意實力，越殺越強，下一次再臨，只怕要比上一次更強更兇。」隨即以手抹血道：「這次我本欲得到『天意』，以它來殺敗非人者，殊不知『天意』根本並不在赤狂處，唉！真是天意弄人，但我想最重要的，就是通知那倖存的三大高手，因為非人者極有可能會先下手為強。」

顏平道：「藍兄弟，你對找尋『天意』還有否頭緒？」

藍傲搖了搖頭道：「唉！為了探聽葬天林所在，家師已不知花了多少時間，除了葬天林，還真沒有『天意』消息，要找『天意』，真的要視乎上天了，家師說，傳說中『天意』往往會在適當的時候出現，這是急也急不來。但當務之急，還是請皇上組成一支勁旅，再由顏爺出面，遊說天下群豪參與其中，在非人者未成氣候時，找他出來將他消滅。」

遊仙說：「問題是如何找那非人者？」

藍傲答：「非人者需要以殺養殺，據家師說，他殺人越多越強，殺的對手越強，他就越強，這混蛋上一回着了群豪的道兒，今回必更小心謹慎，這一回恐怕要先雪舊恨。」

顏平道：「所以你說非人者要先取那三名絕世高手的性命？」

藍傲再抹了抹沾在口上的鮮血，說：「對！那三人是當今武林的活傳奇，那混蛋一定會先殺了他們，以震攝天下，讓天下記起對他的恐懼，現在只有先說服皇上，再靠顏門主面子，拉攏雷飛及天下群豪，但問題是斷秋月，這人神龍見首不見尾，確實難尋。」

遊仙問：「藍賢弟有何高見？」藍傲見這前輩對自己語氣客氣了許多，沒好氣道：「家師有一法子，或可引出斷秋月，我且去試試，三個月後，我們再到這聚龍殿一聚吧！」

顏平想不到他有能引出斷秋月的法子，不知是真是假，他略一沉吟說：「好！各位，我們就各自遊說，再打聽非人者消息，三個月後，到此再議吧！」眾人同聲應道：「好！」

月兒彎彎掛在黑夜的布幕上，月光正斜照望海城，顏彩衣站在城樓上看着藍傲牽着追風出城，望着這一人一馬，顏彩衣心中不知怎地泛起了一種異樣感，對他很是好奇，想着想着不禁呆住了。突然一把平穩的男聲自登城樓梯響起：「彩兒，我知妳對這人很是好奇，但請妳忘了他吧！爹一生閱人無數，這人一身傲氣，但眼中卻透露着濃厚的悲傷，這人過去一定極慘，而且朝他對非人者的怨憤，他一定與非人者有不共戴天之仇，這人的未來，唉……」只見顏平緩步踏上城樓，跟女兒並排在一起，望着這孤身上路的浪人，顏平道：「這人的出處也是一個謎……他怎會懂得驚神指？還有斷秋月已失蹤多年，他又……唉！回去吧！」說着用手摸了摸女兒的頭，一同離去。

【第七回 林中惡鬥】

藍傲出了城門，心中不知怎地也有點依依不捨，想起顏彩衣一顰一笑，像仙子一樣的模樣，想着不禁痴了，沿路走着，回頭再也看不到望海城，正盤算着下一步要到哪處，突然一聲慘號劃破寧靜的夜空，藍傲心底暗道：「是名女子。」心念一轉，即馳馬奔至慘號聲處，定睛一看，登時看傻了眼，只見黑壓壓數十人，正團團圍着一人，這人身長近七尺，比刀奴還要高，方面大眼，鼻大口闊，身上只穿一件尋常布衣，破破爛爛，雖然混身是傷，但周身肌肉宛若精鋼，千錘百鍊，被圍困雙目卻炯炯有神，遠處看去十足一員上陣殺敵的大將。

只聽人群裡一人喊道：「臭小子，這事與你何干呢？快快讓開吧！這群女人小孩又不是你家人，何必趕這趟混水？」這一說明，藍傲才發現那壯漢身後有三名女子及四名小孩，地上更有兩名女子的屍首，必定是剛才為眾人所害，只見她們身上衣衫破爛，顯然死前更受眾人凌辱，只聽那壯漢答：「媽的，你這班臭王八在欺凌弱小， 我就是看不過眼。」

眾人中另一人道：「兄台，你知否這班人是誰？」

那壯漢答：「不知道。」

那人再說：「哈哈，兄台真是不知者不罪，這班人乃皇廷欽犯苗正的家眷，苗正身為皇廷命官，竟敢於皇廷上出言侮辱皇上，罪犯滔天，早已給即場斬首，皇上下令，苗正家眷一概誅滅，你護着的正是苗正的家眷。救走欽犯妻女，你也不怕被牽連？」

那壯漢回頭看了看那些女子及小孩，嘆了口氣道：「對呀，泛不着被牽連。」然後急步走上前，看着剛剛說話那人一字一句道：「因為牽連的不是我，而是你們！」一拳就打在那人臉上，只見那人的臉應拳爆開，腦漿拼裂，足見這拳拳勁何等厲害，人群見那壯漢這等神勇，一時間亂作一團。

突然人群中一人發號司令道：「這人早已傷重，我們全力攻殺那些女子及小孩，看他如何應對。」

眾人聞言立即如狼似虎的衝向那些女子及小孩，唬得她們哭着大叫救命，那壯漢亦看得雙眼欲裂，立即旋風般衝向眾人，想要阻止那些弱小受襲，只見他起手間肢體横飛，明顯外家修為極高，奈何寡不敵眾，恐怕難以保護那七名弱小安全，眼看七人將被群賊虐殺，突然群賊間傳出連串慘叫，為首數名賊人一些頭給砍了，一些手給斷了，一些腿給切去，一時群賊給嚇得不敢前進，那壯漢定睛一看，只見一藍衣青年持刀傲然欄在眾人之前，那壯漢見這人面目俊秀，一臉傲氣，不禁問：「你…是誰？」

藍傲反問：「重要嗎？」

那壯漢呆一呆，然後豪氣大笑道：「對！並不重要！」即轉頭向群賊大喊：「納命來吧！」

有了藍傲作後盾，那壯漢更是如虎添翼，走進這數十人間，如虎入羊群，頃刻間，便殺得群賊僅餘七人。剛才發號司令那人也給嚇得面無血色，只見那壯漢笑道：「他媽的，殺得老子連飲奶的力都耗盡，你們這幫混蛋終於給我連根拔起！痛快！哈哈！痛快！」

發號司令那人道：「你們…到…底…是誰？」說完後，他身邊六人已給那壯漢揮拳打碎，那壯漢道：「我也不認識他呢！至於本大爺，就是人稱神拳無敵震九州的鐵正男。哈哈！能死在本大爺手裡，你們也算不枉。」

發號司令那人道：「鐵大爺，請你三思，為了那幾個賤種，犯不着觸怒皇廷呀！你知道，皇廷一怒下會派甚麼人物出來嗎？你是萬萬惹不起……」那人話說到一半，一張面已給鐵正男一拳打得凹了下去，只見鐵正男向着藍傲問道：「為什麼你要出手相助？」

的確，若非藍傲挺身而出護着七人，鐵正男在有所顧忌下必形勢凶險，故此鐵正男有此一問。藍傲卻伸了個懶腰，再問：「重要嗎？」

鐵正男一愕，然後哈哈大笑道：「對，不重要，你這小子真有意思。大爺就將他們交給你了，後會有期！」說畢竟掉頭邁步就走，藍傲呆了一呆，忙展開輕功到他面前截道：「你怎能拋下這重責給我？我只助拳，卻不會照顧他們呀！」

那鐵正男卻模仿藍傲，伸了個懶腰後答：「助人助到底，送佛送到西，本大爺平生最怕小孩，一見就要倒楣，所以本大爺只好趕快溜之大吉。」然後哈哈大笑，再準備邁步離開，氣得藍傲頭頂冒煙，正要說話，突然兩人一同感到身後傳來一股異樣的壓迫感，兩人轉身一看，發現一頭戴竹笠的人影正站在那七名弱小身邊，猶如鬼魅，兩人定睛一看，只見這竹笠人身穿黑色錦衣，黑色長靴，手中拿着一支煙桿，正油然在抽煙，那人冷冷道：「苗正為皇廷封的田產大臣，因看不過眼皇族人胡亂圈地，侵佔民產，於是上告皇上，希望求皇上定奪，卻不料皇上自己也包庇皇族中人，竟即判他們無罪，氣得苗正當廷大罵皇上，他做是做對，罵是罵對，但可惜他的身份不對，所以只有死了，還累及他的家人！唉！這又何苦？」

說畢，突然隨手以煙桿向一名幼童揮去，手法快速絕倫，藍鐵二人見狀大駭，鐵反應極快，一見他揮桿即急衝而出，隔空一拳向那人擊去，人未至，拳風已至，那人給拳風轟得飛退丈餘，但終是遲了一步，那根煙桿已插在那幼童頭中，只見那幼童還來不及慘叫，身子抽搐一抖已倒地而亡，其餘六名家人見親人被害，均嚇得呆若木雞，藍傲更是悲憤莫名。

鐵正男見幼童死狀甚慘，雙目赤紅，手上拳頭已緊握得「啪啪」作響，只向藍傲拋下一句：「你護着他們！」然後大吼一聲，和身撲向那人，那人給鐵正男拳風擊退後，微微抬頭，看了看這混身破爛的壯漢，讚道：「姓鐵的，拳法不錯。」

眾人這才看清楚這冷血殺手的長相，只見竹笠下這人相貌嚇人，一張臉白得像紙，五官均小得不成比例，惟獨雙眼卻像銅鈴般大，但滿佈紅絲，臉正中有一條極深刀疤，遠遠望去，像是追命惡鬼，極為嚇人，餘下苗正家眷看見那人長相，即驚慌得大叫起來，鐵正男看見那人長相，猛地想起一人，冷笑道：「想不到追殺幼弱婦孺也要紅眼睛聶傷出動。」

那聶傷一呆，然後道：「好傢伙，見識倒好，可惜，今日卻是你的死期。」

眾人只覺眼前一花，這聶傷已到了鐵正男身後，鐵正男與他相距達十餘丈，這聶傷能於一恍眼間到了鐵的身後，可見其身法之快，只見他一隻手正舉高向鐵後頸斬去， 藍傲即叫道：「小心！」鐵正男聽到警示，顧不了那麼多，即俯身向前滾，狼狽避過手刀，只聽那聶傷呶起嘴「啐」一聲，明顯不滿藍傲多事，藍傲眼前已突然多了三口小針，藍傲正欲伸身去接，驀地聽見鐵正男大喝：「針有毒！」藍傲聞言即縮手，然後上身拗腰向後，僅僅避開那數口小針，「噗噗噗」三聲，數口小針已釘在一大樹上，只見那大樹樹幹迅即黑了一大片，可見毒力甚猛，若剛才以手去接，恐怕現在已給劇毒攻心。

聶傷見自己兩擊皆空，「啐」 了一聲，即閃身到鐵正男翻身處，向他一掌推去，鐵正男剛定住身子，突見一掌已到，只得勉強運勁擊出一拳，拳掌相交，那聶傷即運掌為爪，抓住鐵正男拳頭往後順勢一帶，鐵正男即給他帶得向前仆倒，聶傷另一隻手，已一掌向鐵後心印去，鐵正男知道，這一掌要是給印中，自己縱不死也得重傷，眼看聶傷的掌要印在鐵正男後心，突然兩隻手指伸出點在聶傷掌心，「噗」一聲，聶傷向後急退，然後定住身形，訝然向出指的藍傲道：「驚神指？你是白門中人？」

藍傲挺身答：「別太快下定論！」

他即疾衝向聶傷，兩人往來迅速交手十餘招，聶傷突然翻身上樹，俯視藍傲道：「小子，你失誤了，剛才你連換十種不同門派招式，雖然可見你博學，但也說明你並非白門中人，要是白門中人，我也顧忌幾分，現在我就再無顧慮了。」

藍傲笑道：「我就是要你再無顧慮，免得你死不瞑目！」「嗆」，清音入雲，飲血刀已握在手中，一片紅芒照得聶傷臉上大紅，聶傷駭然道：「飲血刀？赤狂是你什麼人？」

藍傲就在他分神間，一刀劈向這冷血殺手，眼看要把這血手一刀兩斷，那料聶傷竟徒手將刀刃抓着，藍傲正要催勁震開這殺手，突然手腕一痛，整柄飲血刀竟給對方奪去。藍傲出關以來，雖然見過不少成名高手，但這樣給人一招間奪去兵刃卻從未試過，看見手腕紅了一片，這才醒悟對方徒手抓着他刀刃時，另一隻手已迅速點中他手腕脈門，令他乏力脫手，對方手法之快，實是平生罕見。

只見聶傷正撫刀喃喃道：「確是飲血刀…赤狂終於出來了！哈哈！」竟陰森森笑了起來，「小子，赤狂呢？『天意』在哪？」藍傲知道眼前這傢伙功力極高，即收斂心神，運功聚勁，混身罩着藍光，聶傷看見不禁問：「這是什麼功夫？」

藍傲平靜答：「使我得以出關的功夫，『真武六訣』，第一訣，斬電。」只見藍光一閃，角色換轉，這次聶傷突然感到手腕一麻，飲血刀已給藍光掠走。再看藍傲，已手執飲血刀回到原處，聶傷微一錯愕，然後陰笑道：「嘻嘻，好一記斬電，的確比閃電還快，想不到你這小子真有點棘手。」突然於腰際取出一對赤紅手套，緩緩戴上，鐵正男見狀即道：「血手套？」

聶傷答：「對，這對血手已很久沒有用到，正好以你們的鮮血替我洗滌一下。」戴上血手套後，這殺手的一雙手彷彿染滿鮮血，人卻靜靜站着，一雙紅眼定睛看着藍傲手上的飲血刀，另一邊廂，藍傲卻感到前所未有的壓力，他感到套上血手套的聶傷像已換了一個人，若戴上手套前的聶傷是一名冷血殺手，那戴上手套後的聶傷卻是一頭惡魔，藍傲未發招，背上已冒了不少冷汗，他忙收斂心神，舉起飲血刀，勁運全身，「斬電！」鐵正男心中暗道。只見藍光直奔聶傷，突然聶傷以雙手向藍光憑空不住劃圈，竟捲起一道紅色旋風將藍光捲着，藍傲身形乍現，聶傷大喝一聲：「破！」竟雙掌向旋風中的藍傲印去，藍傲見狀即拿起飲血刀擋去，那知這雙血手毫不懼怕飲血刀，竟雙掌印在刀刃上，只聽「嘭」一聲，藍傲即如斷線風箏般飛退，直到丈外方能站住身子，卻哇一口血箭直噴而出。

「好，已很久沒有人能硬拼血手印而不死，罷手吧！」聶傷道。

藍傲傲然一笑，然後說：「第二訣，飛花。」突然一掌擊在樹幹，震得漫天落葉，然後藍傲舉起飲血刀飛舞，就像拿着刀在跳舞一樣，刀舞。漫天落葉隨舞而飛，只見藍傲突然停下身子，然後運勁揮刀向聶傷隔空劈去，漫天落葉即隨刀勁疾飛聶傷，落葉宛若漫天暗器破空而出，惟聶傷面對這如雨一樣的暗器卻冷然無懼，一雙掌竟重擊在地上，「啵」一聲重響，震得塵土飛揚，全數飛葉給震散勁道，悉數掉在地上，聶傷冷笑道：「雕蟲小技。」正要再譏諷幾句，突然後心感到一股巨大壓力， 聶傷即返身雙掌平推而出，「呯！」拳掌一交，只見一人給聶傷震得飛退，明顯給血手印震傷，聶傷也給對方一拳震得五內翻騰，心裡明白：「對呀！還有個姓鐵的。」來人正是鐵正男。

原來鐵正男看着兩人較勁，雖然藍傲奇招迭出，但他看出聶傷明顯技勝一籌，長久下去，難保藍傲不敗，故此，鐵正男即乘兩人惡鬥間，出招偷襲，希望能除此大惡， 卻不料這血手功力高絕，竟能絕地抽身還擊，他自問已全力出擊，但竟也給震得吐血而退，可見這廝功力之高。聶傷正要運勁平復體內亂勁，突然驚覺已有一尖物觸及後心，也不枉這血手成名極久，於這境地竟然能運勁全身挪起，飲血刀即「噗」一聲劃過他背部，血灑滿地，聶傷慘叫一聲，竟疾退沒入林間，只聽他的聲音遠遠傳來：「這個仇，我一定十倍奉還！」

藍傲這才跌坐在地上，大口氣喘着，原來剛才與血手印隔刀一拼，已給震得重傷，若非鐵正男適時相助，恐怕現在他已給殺敗，他此時才了解師傅所說，江湖風波惡，自己道行真的還差很遠。回頭一看，見鐵正男正拭着口邊鮮血，不禁道：「你不要緊吧？」

鐵正男哈哈大笑道：「小傷，幸好你在，否則我準是跟那小孩一同下地府去了，到時只好跟閻王鬥鬥！」

「那聶傷是什麼人？」

「小子武功不錯，見識倒壞得很，那王八羔子是皇廷有名的殺手，隸屬皇廷殺手樓，乃樓中高手，殺手樓乃一極神秘的殺手組織，專門替皇族幹些見不得光的事，其樓主正是皇御八龍之一，人稱冥君的冷無言。」

藍傲「哦」了一聲，問：「我們已得罪了皇廷，那餘下六人看來要好好安頓了。」

鐵正男問：「你有什麼好主意？」

藍傲沉吟說：「要逃過皇廷追捕，恐怕只有逃出關外……」

鐵正男道：「這處到關外有好一段距離，只怕我們未到關外，已給殺手樓好手追擊。」思考間，鐵正男一躍起來，哈哈大笑道：「有了，我們出海去！」

藍傲問：「出海？」

「我真糊塗，竟忘了我來東海的目的，要數天下有誰不懼皇廷，他必是第一人。」

藍傲奇道：「誰？」

「飛雲寨寨主，轟雷 – 雷飛。」

藍傲訝然道：「你識得雷飛？」

「不認識。」

「那你憑什麼要他幫忙？」

鐵正男道：「因為我將會為他帶來一個他期盼已久的消息。」

「是什麼？」

鐵正男一字一句道：「非人者的下落。」

【第八回 再戰血手】

當藍傲和鐵正男領着苗正家眷到了東海岸邊，已是惡鬥聶傷的三天後，由於帶追風出海諸多不便，藍傲已把追風寄養在近岸的馬場，這時看見鐵正男跟船家討價還價，而苗正家眷正在閒談，不禁微笑起來，這數天跟他們相處，知道那三名女子乃苗正的傭僕，而那三名小孩則是苗正的後裔，藍傲看着半空的朝陽，心中陷入沉思： 「那鐵正男怎會得知非人者的下落？那雷飛找非人者又是為何？一路間，一問及這些，那鐵正男只說這消息乃一名友好相託，教他只告訴雷飛，說什麼也不願透露半句。但說實話，這鐵正男為人爽直，而且極重情義，事實上他大可拋下苗正家眷不顧，但他並沒有這麼做，真是不錯。」正思索間，鐵正男於梢頭喊道：「喂！上船吧！已談好價錢了！」

藍傲一行人正準備登船，突然心生警兆，大喊：「全部伏下！」鐵正男知這兄弟本領，聞言即躍到苗正家眷身前一攔，只見漫天箭雨向眾人灑下，那船家早已給數箭射中，跌死海上，鐵正男見雨箭到來，即效法聶傷的血手印，運勁一拳擊在海上，勁力催動下，海水應拳炸起一道水牆，盡擋箭雨。另一邊廂，藍傲於發出警示後，即拔出飲血刀向箭雨衝去，沿途左劈右切，把全身守得密不透風，定睛一看，不禁倒抽一口涼氣，只見岸邊已給皇廷衛兵重重包圍，那裡最少有數百人，當中遠處一人手提令旗發號施令，藍傲知這人乃發號施令的長官，即夾手抄起半空利箭向他揮出，利箭混和藍傲手勁疾飛那發令人，眼看能將他一箭穿心，利箭卻突然給一隻手牢牢抓着，一隻紅色血手。

那發號司令的人問：「這就是傷你的刀客？」

聶傷答：「是。」

那人大笑：「哈哈哈哈，想不到聶紅眼竟然會陰溝裡翻船，為這乳臭未乾的小子所傷。」

聶傷聞言氣得額上青筋賁起，但顯然在強忍怒氣，默默垂下頭看着雙手，冷冷道：「潘副將，樓主要我尊重鎮東將軍，跟你們合作，我才免為其難，你若再挖苦，休怪我無情。」

那潘副將聞言笑了一笑，說：「聶傷，誰不知這個東海有兩人是惹不得，一個是顏門門主顏平，另一個就是皇御八龍，鎮東將軍獨孤問。」

聶傷面色越來越白，雙眼越來越紅，說：「對呀，獨孤將軍真不是人人惹得起。」說畢，突然閃身一手叉着那潘副將的頸，嚇得那潘副將額上冒汗，震聲道：「聶…傷…傷，你不要亂來。」

聶傷陰笑道：「獨孤問是難惹，但我們樓主也是不好惹的，給我好好記着。」旋即抽手退開，那潘副將彷彿從鬼門關轉了一圈，那裡還敢趾高氣揚，即下令道：「全員戒備，支援聶大人。」全員即瞄準藍傲，引弓待發，只要一聲令下，便會百矢齊發，聶傷這時緩緩步前，陰笑道：「嘻嘻，小子，我一向是言出必行，有仇必報。」

藍傲答：「那也要看你的能耐！」即轉頭向鐵正男道：「開船吧！我隨後就到……記着，你手上有六條人命！」說畢即揮刀隔空劈斷船上繫着岸邊的繩索，然後橫刀欄着梢頭，大有一夫當關之勢。鐵正男知道藍傲要捨命保他們安全，但看着船上六名女子小孩，那裡能捨他們而去，即大聲喊道：「兄弟，留住性命！」

聶傷見藍傲砍斷繩索，即向潘副將道：「射船，備船追擊！」即飛身衝向藍傲，藍傲知道聶傷厲害，給他追上船後果不堪設想，絶不能讓他近岸，即挽起飲血刀，藍光乍起，飛斬聶傷，聶傷心中暗道：「斬電！」他看着船慢慢離岸，知道不能再等，即運起勁力，漫天血手向藍光掩去，當血手正要拿住藍光，突然藍光暴長，竟穿過血手直飛而出，宛若一支長矛，聶傷一愕間，已聽見身後潘副長慘叫，心中暗道糟糕，血手印卻毫不遲疑印在藍傲腹間，眼看藍傲非死即傷，突然聶傷感到觸掌處輕若無物，藍傲口中吐出一縷白煙，身子輕飄飄向後飄去，「輕煙身法？」聶傷冷笑一聲，血手半空間劃上半圈，再往前送，當藍傲正欲再施輕煙身法，突感身子給引力吸着，錯愕間，忙使出「移魂大法」將身子勉強挪開小許，血手印已一掌擊在藍傲肩上，藍傲即如斷線風箏飛退，幾乎掉下海中，口中鮮血狂噴，面色金紫，明顯受了極重內傷，聶傷這時回頭一看，見潘副將給飲血刀穿胸而過，已當場死去，不禁罵了一聲：「窩囊！」但發令人給一招殺去，也令五百士兵登時大亂，不禁向藍傲說：「你這人也挺有義氣，拼着受我一掌也要殺了副將，好教我方大亂，無法追擊船隻，這是第三訣？」，藍傲苦笑道：「不，是第四訣，貫日。」

聶傷嘆了口氣說：「小子，跟我回皇廷吧！」說完緩緩走向藍傲，藍傲忍痛壓下肩上痛楚，默運玄功，問：「你知否我為何不用第三訣？」

聶傷好奇答：「為何？」

「因為第三訣不用兵刃，摘星！」藍傲雙手泛着藍光，身子一錯，以爪疾攻聶傷，聶傷只見漫天爪影，笑道：「班門弄斧！」即運起血手與藍傲對拆，十招一過，聶傷大訝，心想若非藍傲左肩有傷使他左手慢了下來，一雙爪每一爪均妙到毫巔，從絶妙角度攻來，而且招式絕無重覆，教人難以招架，十招再過，聶傷身上腿上已給他摘下數口傷口，「好！已很久沒有人能這樣傷我了！好！」突然藍傲心生警示，正要退開，突然一隻血手以一指點在他右手爪心，「嗖」一聲，勁力穿掌而出，藍傲右手即時給重創，另一隻血手已向他喉頭抓去，藍傲心中暗歎：「我命休矣，想不到這傢伙指功比掌功更厲害。」正閉目待斃，突然傳來「啵」一聲巨響，藍傲睜眼一看，眼前竟然是一斗大拳頭，而拳頭的主人不是鐵正男是誰？

給他轟開的聶傷大怒，說：「鐵小子又壞我好事，受死吧！」運起血手正欲撲向鐵藍二人，突然肩頭一沉，竟給一手按着，聶傷不禁唬得冷汗直冒，心想自出江湖，那曾給人這樣無聲無色按着肩膊，即翻身而退，定住身子再看四周，更是呆若木雞，只見五百兵士已給黑壓壓的人制着，只見敵軍衣衫不一，只於臂上繫上一條白布帶，突然心裡想起什麼，再看剛才以手按他肩頭的那人，不禁心裡往下沉，口裡竟客氣說：「想不到苗正這等小事也驚動到飛雲寨出馬，而且是三寨主親自出馬，這次的差事真不划算。」

藍傲想不到來的竟然是飛雲寨的人，而且還是三寨主親自出馬，不禁呆在當場，看了看那人，只見那人年約四十餘歲，眉目清俊，只雙眼眼角皺紋特別多，令臉上添上風霜，雙手放在背後，佇立場中，一頭銀髮隨風飄逸，瀟灑非常，心中想起鐵正男曾向他道：「飛雲寨自雷飛下本有十位寨主，多年來數位寨主已於不同戰役中戰死，現在只餘下三寨主及五寨主。說起這兩人，於江湖上可是人人尊崇，任何一人聲望也不下皇御八龍，三寨主是人稱蒼狼的白銀，五寨主則是人稱狂獅的邢敵。」現在站在他面前的竟然是飛雲寨第二號人物白銀！

只見白銀淡淡一笑，說：「聶傷，你們殺手樓真是好事做盡，在這裡給我碰着，你只有歎一聲倒楣。」說得聶傷額頭冒出豆大汗珠，只說：「三寨主，泛不着為了幾名素未謀面的傢伙跟皇廷過不去……」話未說完，白銀截道：「聶傷，束手就擒，還是要我出手？」

聶傷知道面對的對手何等厲害，心下盤算，只有全力一擊然後速逃，才有望活命，當下即運盡全身功力，登時一雙血手赤芒大盛，只聽聶傷全身上下筋骨「啪啪」作響，一張臉更白而一雙紅眼卻更紅，藍傲這時才知道，這血手兩次跟他交戰均未盡全力，恐怕這血手只是出了五成功力，這才是他的真正實力！

聶傷全身散發濃烈的殺氣，弄得在場中各人心中也泛起一點不安，再望白銀，卻見他面對聶傷神情漠然，竟完全不為所動，就在這時，聶傷突然向白銀處疾衝，一雙血手隨風發出「啪啪」聲，雙掌以刀向白銀水平式直刺，只見聶傷一雙血手赤芒大盛，勁力之強肉眼可見，眾人只道那三寨主必定會先避其鋒，突然他卻伸出右手，在聶傷手刀下向上一帶，然後向後騰飛，聶傷銳氣無匹之疾刺竟給白銀一隻右手帶着騰飛，帶着他不斷遊走，令他銳氣盡洩，聶傷心下大駭，想不到自己全力一擊竟給這廝舉手破去，正要抽身而去，卻發現自己全身已給他氣勁牽引，正思索間，全身要穴已給白銀以左手點倒，到他仆倒在地上時，還一臉不信的看着白銀。

那白銀點倒聶傷後，拍了拍身上灰塵，對聶傷說：「聶傷，你能迫得我以『神行步』瀉去你的疾刺，已很不錯，但要跟我交手，還是着你樓主冥君來吧！」接着對餘下數百名士兵大喊：「皇廷衛士，你們的主將及副將一死一被擒，回去跟獨孤問說，要人就到飛雲寨來吧！兄弟們，回寨。」藍傲見聶傷被擒，心下略寬，突然眼前一黑，傷重暈倒。

【第九回 天下第一寨】

到藍傲醒來，一張開眼卻見自己躺在船倉中，正欲起身，只覺周身骨頭像斷開了一樣，疼痛非常，突然一把聲音說：「藍兄真是藝高膽大，放眼天下，實在沒幾人能拼着捱那聶傷一擊。」藍傲望去，不禁一呆，坐在船倉的竟然是白衣俊朗的顏天衣。看着藍傲一臉疑惑，顏天衣笑了笑道：「藍兄，我是奉家父之命，前去拜訪雷飛前輩，商談非人者事情。倒是藍兄，你不是要找斷秋月斷前輩嗎？怎麼捲進苗正的事情中？」藍傲這才記起三個月之約，顏天衣續說：「事實上，當你們跟聶傷爭鬥時，三寨主正好到岸邊要接小弟到飛雲寨，藍兄見諒，我們顏家因為跟皇廷的關係，故此不便出手，只好邀三寨主出手了。」

藍傲至此才明白，飛雲寨出手相救的前因後果，當下對顏天衣道：「多謝顏兄相救。」

顏天衣忙道：「藍兄不要這麼說，你要謝就應該多謝三寨主了。」

突然有人推門進門，當中一人說：「小兄弟也不用謝了，反正我也想會會殺手樓的高手。」來的正是白銀及鐵正男。

鐵正男一見藍傲即哈哈大笑道：「好兄弟，我們又死不了，閻王想要我們的命也實在不易。」

顏天衣見兩人進來即說：「那聶傷……」

只見白銀默言不語，鐵正男即悻悻然道：「那混蛋倒硬得很，任我們百般拷問，他就是不欲透露殺手樓半點消息。」

顏天衣見藍傲一臉不解，即解釋道：「事實上，殺手樓雖然臣屬皇廷，但即使是我們顏家，對這殺手組織也是毫不了解，這次能拿着殺手樓高手，當然要一探虛實。」

白銀突然道：「藍兄弟，你的事情我從顏兄弟了解了一點，聽聞你曉得驚神指……這是白門的獨門絕技，你……」

藍傲心想這人對自己有救命之恩，不便隱瞞，當下便答：「三寨主，家師為了討伐非人者，曾四出搜羅天下絕技，希望有一日能融合百家之長，別出途徑……」

白銀沉吟道：「只是驚神指乃白家獨門指法，令師是如何……」

藍傲嘆了口氣，無奈說：「據家師說，他是偷學的……」

此言一出，不但白銀呆了，連顏天衣跟鐵正男均呆在當場，要知道偷學別人武功乃武林大忌，誰料白銀卻像是鬆了口氣，說：「怪不得，原來是偷學……」

藍傲苦笑說：「據家師說，當年得睹驚神指，實乃機緣巧合，但當然，家師只能臨摹其大意，只得其形而失其神，遇上其他人，或可憑白門威名震懾他們，一旦遇着白門中人，就只是班門弄斧了。」

白銀說：「原來如此，哈哈哈哈！」笑着推門而去。

藍傲正不知自己說錯了什麼，顏天衣像是洞悉其意，說：「藍兄有所不知，三寨主姓白，也是白門中人，江湖傳聞，三寨主早年跟白門門主白仇不睦，一怒之下脫門而出，最終加入了飛雲寨，所以三寨主才向你查問驚神指的事情。對了，藍兄，你有傷在身，靜心休養吧！」說畢即拉了鐵正男離去，那鐵漢還在對藍傲說：「姓藍的，老子待你傷愈，再跟你大醉一場！」

待眾人離去後，藍傲心裡盤旋：「想不到這麼快有機會認識飛雲寨的豪傑，只是耽誤了尋找斷秋月的事情了，算了，反正能否找到斷秋月也成疑問，先見雷飛也是好事。」想着想着即沉睡去了。

當藍傲醒來時已是第二天的早上，他坐在床上默運玄功，只覺傷勢好了大半，當下推開倉門，往外而出。一出甲板，只覺海風拂面，柔和朝陽包圍全身，舒服非常，再定睛一看，見白銀及顏天衣正在甲板另一端傾談，當下便走了過去。顏天衣一見藍傲，即微笑道：「藍兄好早，看你臉色，想必傷勢大有好轉。」

藍傲微向兩人抱拳，然後道：「我傷勢已無甚大礙，謝謝了！」

白銀笑道：「藍兄實在厲害，環顧當今武林，能硬捱聶傷血手印不死已不多，藍兄能經一天調養而能傷愈，令人好生佩服。」

藍傲笑道：「三寨主見笑，我這人無甚本領，就是能捱打。那鐵正男呢？」

顏天衣笑道：「鐵兄昨日喝得太猛，現在還未醒呢！」

說着說着，一水手突然走過來向白銀道：「三寨主，到寨了。」白銀微微點頭，當下向兩人：「兩位，歡迎來到飛雲寨，待我寨兄弟喚醒鐵兄，我們就一同進寨吧！」

藍傲放眼看去，只見整座飛雲寨由不同木製巨船組建，每座木船高三至四層，船身足足有數百米長，寬也有近百米，船間由巨大鐵鏈綑着，中間放上寬大木橋連接，使巨船連接在一起，遠遠看去像是海上的一個島嶼，只見白銀的船慢慢移近寨船，水手門即拋出重達百斤的巨大鐵鏈，由寨上的人接着鐵鏈綑着寨船，再放上大木橋， 由此，白銀的船即成了寨的一部分，藍傲觀看水手們及寨上人的功夫，知道他們個個身帶武功，但看見寨形，不禁皺起了眉，白銀見藍傲默默無言，當下問：「兄弟 是擔心火燒連環船？」

藍傲見心事給白銀看破，不禁尷尬地說：「不瞞三寨主，這連環船一旦遇火攻，真是……」

白銀即淡然笑道：「藍兄弟觀察力不俗，連環船遇着火攻，當然是死無葬身之地，很多武林豪傑因為顧全飛雲寨面子，都隱而不說，獨藍兄弟敢說真話，很好！」

鐵正男聞言道：「那三寨主為什麼不把飛雲寨改正？」

白銀淡淡的道：「我只可以說，飛雲寨絕非你們眼看那麼不堪一擊。」

說着間，連接主寨的木橋經已架好，白銀即道：「拿他出來！」

鐵鏈聲從倉門響起，在兩名水手的帶領下，藍傲見到被鐵鏈層層綑綁的聶傷，只見這血手雖陷於敵陣，但毫無懼色，縱是敵人也令藍傲心下佩服。

白銀突然說：「鬆綁！」水手們當下即替聶傷鬆開鐵鏈，這不但令藍傲等人呆在當場，連聶傷一時也不明所以。白銀即淡然道：「聶傷，飛雲寨中從來不綁人，你有本事可以自行出寨，否則，就跟我們見見寨主吧！」

聶傷放眼四周一片汪洋，自己連方向也弄不清，即使搶了船也是徒然，何況他認得顏天衣，心想顏家要見雷飛，一定是關係天下的大事，當下冷笑道：「姓白的，就讓我會一會飛雲寨雷飛。」苗正家眷看見這血手被釋放，即嚇得不停發抖。白銀見狀即道：「你們不需擔心，若聶傷有膽在寨中傷害你們一根汗毛，我白銀保證，我會用盡一切方法，要他死無葬身之地！」

這句話苗正家眷雖不覺什麼，但聶傷知道，他已不能再傷害苗正家眷了，因為他知道白銀的可怕，知道這句話的份量有多重。當下無奈道：「有三寨主這句說話，我也好向冷樓主解釋。」當下一行人便往主寨而去。

這飛雲寨結構嚴謹，每船間的木橋均經過精心部署，而且木橋兩端均有寨中兄弟把守，若非寨裡兄弟，必定很快就給認出，連聶傷也不禁心底暗讚：「人說飛雲寨乃天下第一寨，果然無錯。」說着說着，眾人已到寨中心的一條船，只見這船跟別的船無甚分別，白銀即跟船上那名大漢道：「煩請通傳大寨主。」那漢子見是三寨主， 即跟他說：「三寨主，五寨主回來了，正跟大寨主說話。」白銀聽見笑道：「哈哈！老五都來了！好！」當下領着一行人到船中去。

眾人進入船倉時，倉裡已有一男聲在轟然大笑：「哈哈哈哈！老三，你回來得好呀！試我一招！」眾人只感到一股雄猛無匹的罩勁向白銀轟去，勁風霸道，白銀一見亦不敢怠慢，即使用「神行步」，一帶間竟將來勁卸到一旁的聶傷，聶傷暗罵一聲，那敢怠慢，即運起血手印，平掌推出，與來勁一交，竟給轟退了數步，來人見自己勁力竟給人硬接過去，也「」 了一聲，眾人這才看到，來人竟是隔空出拳，單以勁力攻敵，這樣的剛拳倒真是駭人聽聞，再望來人，只見這人年約四十餘歲，身材雖然不及鐵正男高大，但也極為強壯，一雙臂膀如別人的大腿那麼粗，一頭金髮直豎而起，眼神凌厲，遠觀宛若一頭雄獅，一見這人，眾人已知是飛雲寨五寨主雄獅邢敵到了。

那邢敵見聶傷擋住自己一擊，即問：「老三，這人是誰？可擋我新創的飛空拳？」

白銀答：「這人是殺手樓的紅眼睛聶傷。」

刑敵一聽，雙目即現興奮之色，說：「原來是聶紅眼，剛才就是血手印？不賴呀！來來來！我們大戰數百回合吧！」說完正要動手。突然一把柔和的聲音傳入眾人耳中：「老五！夠了！還有甚他客人呢！」說也奇怪，這柔和聲音絲毫不弱，反而蓋過其它聲音，清楚傳入各人耳中，而那雄獅一聽那人說話，即純得像貓一樣，低首退開，應道：「是，大寨主。」眾人這才看到，飛雲寨寨主轟雷雷飛的真貌。

轟雷雷飛真人可一點也不像雷，甚至連剛猛威武也沾不上邊，只見這雷飛年逾六十，端座在船倉正中央，一頭白髮，滿臉皺紋，五官像是給皺紋掩蓋了，即使坐着腰也是弓着，老態畢現，一眼看去像是一平常老人，如何聯想到，這是一位叱吒風雲的人物。

白銀見了雷飛，也是一臉恭敬道：「大寨主，這是顏家公子顏天衣，這是……」

當下向雷飛說明事情始末，也引見了苗正家眷。

那雷飛聽畢，只淡淡的道：「苗正能痛斥皇上，直言犯顏，真是令人好生敬佩，你們若不嫌棄，就住在飛雲寨吧！也好讓我們兄弟教育苗正後人，將來像他父親成為鼎天立地的好漢子。」

聶傷聞言說：「大寨主，為了這幾條賤種而與皇廷為敵，值得嗎？」眾人只道雷飛必定厲言斥責，誰知，雷飛聞言竟皺起了眉陷入苦思，只見那一張原已皺紋滿佈的臉更加皺得厲害，連五官也差點看不到。

雷飛的沉默令眾人也沉默起來，一股無形的壓力壓得聶傷額頭冷汗直冒，心想：「好！讓我領教雷飛的本領！」突然雷飛抬頭一看，望着聶傷道：「姓聶的，你說得對，為了幾名無關痛癢的人，一般人的確犯不着跟皇廷過不去，但第一，這幾名不是無關痛癢的人，莫說他們不是苗正的家人，即使他們只是幾名尋常百姓，凡投我飛雲寨，都是我寨的家人。第二，別人怕皇廷，我可不懼！要不然，就讓我親自出手，會一會你的樓主冷無言吧！」此語一出，眾人均大吃一驚，要知道雷飛在江湖的地位早已超凡入聖，更是多年未曾出手，若說天下四門不好惹，那可以說，天下四門也不敢惹雷飛，現在這天下第一寨大寨主竟然親下戰書，約戰殺手樓樓主，當真是震撼武林，聶傷更是驚得混身冒汗，要知殺不了苗正家眷事小，惹出雷飛可不是講笑，冷樓主怪罪下來，他有十條命也不夠，當下只有道：「雷大寨主，既然你親自出面，那我……也 只好作罷。」雷飛聽罷道：「那你請自便了。」聶傷聞言只有跟寨中人出倉離去，而苗正一家見這老人一言驚退那血手，都千恩萬謝，雷飛只淡淡的道：「不要謝了，現在我們是一家人了，那有家人相謝的，小陸，你帶他們下去吧！」那領他們進來的好漢即帶了苗正家眷離去，當然苗正家眷也對鐵正男及藍傲兩人千恩萬謝一番。

【第十回 非人者蹤影】

待眾人離去後，只餘下三位寨主、藍傲、鐵正男和顏天衣六人，藍傲知趣，即對眾人說：「哈哈！小子先退下了！」白銀見藍傲要離開，即截道：「藍兄弟不用退下了，事實上，顏兄弟及鐵兄弟要跟大寨主說的也跟非人者有關，你也留下來吧！」此言一出，不但藍傲，其餘各人均吃了一驚，雷飛更是站了起來，急問：「非人者？有什麼消息？」

於是顏天衣把非人者再現大藏國的消息一五一十說出，說得眾人眉頭大皺，只顏天衣不時斜眼望着鐵正男，似在懷疑其身份，鐵正男雖然粗枝大葉，但還是懂得顏天衣所疑，於是大聲道：「大寨主，事實上我老鐵也有非人者消息，但消息卻只能告訴你一人。」

雷飛顯然還在消化剛剛非人者再現大藏國的訊息，於是皺着眉隨口道：「鐵兄弟有話便說，這裡都是自己人。」

那鐵正男大聲答：「既然大寨主這樣說，我老鐵也不好再隱瞞，斷劍客斷秋月着我告訴雷大寨主，非人者蹤影再現，他正進行查探，詳情……他本要我只對你一人說，算了，反正我也不太相信，他說：『非人者目標是飛雲寨，首要好好提防，我將於最後處與你一聚。』」

一段話說完，眾人比剛才聽到還要震驚萬倍，要知道斷秋月行踪神秘，已有十年未見其踪，如今斷劍客再現，而且說非人者目標正是飛雲寨。白銀不禁問：「鐵兄弟，你親眼見着了斷前輩？」

鐵正男一呆，不禁怒道：「你道我在說謊？當然是見着他了。」

突然雷飛問道：「請鐵兄弟形容一下斷秋月。」

鐵正男見雷飛神態嚴肅，知道事態嚴重，即正容答：「老實說，我看得不太清楚，只看到他長髮蓬鬆，拿着一柄青銅斷劍，腰間掛着一酒壺，不斷引壺自酎，不時若有所思，只不時低頭咳嗽。」

顏天衣沉吟道：「那就斷定是斷秋月前輩，只怕……」

鐵正男怒視顏天衣說：「本大爺可未說完，他必是斷秋月，因為我見過他出手，我就知道，他只有是斷秋月了。」

白銀奇道：「哦？是什麼令你這麼肯定？」

鐵正男憶述：「本爺得知今年西北釀出美酒，於是月前急急往西北而去，記得那天是上月初八，本爺在西北犀牛鎮買得好酒，一邊喝着美酒一邊到鎮邊的樹林納涼，詎料給本爺碰到了斷秋月，當然起始本爺也不知他是斷秋月呀！當時只見那不斷咳嗽的病鬼拿着酒壺來向我討酒，本爺慷慨，便給他一點兒，那知他酒一入喉，便哈哈大笑對本爺說：『好酒！人生得意需盡歡，莫使金樽空對月，好漢，這裡非你久留之地，快走吧！』本爺見他瘋言瘋語，只道他喝醉，正欲再問，突然四周破風聲八面而至，只聽『噹噹噹噹……』之聲不絕於耳，再看時，那酒鬼站在林中，手中已多了柄青銅斷劍，他對本爺說：『好漢，快走吧！這些傢伙不好對付呀！』本爺生來天不怕地不怕，你要我走我偏不走，於是定睛一看，那知不看猶可，看了看立即給嚇得魂不附體，因為林中已多了三隻齜牙咧嘴的妖怪。」

「那三隻怪物形態迥異，一隻全身俯伏，四肢全身柔軟無骨，十足一具人型長蛇，只見它不時抬頭探看，整張臉只有一雙赤目，極之詭異；另一隻極為巨大，足足有十尺高，全身長滿毛髮，且悉數堅硬如針，在毛髮間只隱若看到其五官，手中拿着一根大鐵叉；最後一物卻是一個皮球，那怪物並無五官四肢，連頭也沒有，像一個球型的大肉團，肉團間有數口小孔。看了那幾具怪物，本爺還以為自己喝得太猛醉了，王八羔子，真是他媽的不可思議，那肉球突然於那些小孔發聲：『病鬼，你到底是誰？我們跟你無怨無仇，你卻由大藏國直追我們到此？迫得我們現了真身？』那病鬼喝了口酒，以手拭嘴對本爺說：『好酒！好漢，着你走你卻不走，你看了他們真身，他們必定要殺你滅口，你聽着，只站在原地，千萬不要動。』然後他轉頭對那三頭妖怪說：『我追蹤的是非人者，卻於大藏國碰着你們作惡，你們這幾隻喪心病狂的妖魔，竟然於大藏國狩獵幼兒活口，把他們生吞活剝，還在強姦女屍，真是令人髮止，我一路追來，就是要親手把你們誅滅，以慰大藏國國民在天之靈！』三妖聽見後均轟然大笑：『哈哈！病鬼，就為了那些幼童女屍，值得嗎？啍！若非你壞我們好事，我們想必還在大藏國享用那盛宴呢！哈哈！想起也教我們興奮！不過，你這病鬼竟然要追蹤非人者？真是自尋死路，還是現在讓我們送你歸天吧！』」

藍傲等人聽得三妖惡行，均義憤填膺，邢敵更一拳擊得一張木桌粉碎。鐵續道：「本爺聽得三妖所言，像你們一樣氣得血氣上衝，什麼驚恐都煙消雲散，卻見那病鬼不怒反笑，竟突然拋出了青銅斷劍，本爺見過天下不少奇招，但臨陣棄劍卻是第一次見，詎料三妖一見斷劍，即時飛身退開，本爺見那斷劍劍將落地，卻像有生命一樣，半空飛舞直追三妖，像是有人手拿斷劍不斷凌空出招一樣，一時飛插這妖，一時劍劈那妖，竟把三妖殺得亂了起來，本爺見那病鬼站於原地，指手劃腳，像在作法一樣……」

雷飛突然道：「鐵兄弟說得正確，那是斷秋月，那是斷秋月的『斷情劍』及馭劍術，天下只有這劍法通神的傢伙能這樣使劍，那三妖是否給斷劍客殺了？」眾人聽見雷飛所言，也不禁出神，顏天衣更想：「想不到世間竟有如此劍術，爹爹的彩雲劍法雖然變化莫測，但面對這馭劍術，恐怕也是一籌莫展。」

鐵正男道：「原來叫馭劍術。照呀！那人劍法通神，想必能滅了三妖，但是世事難料，因為一個人，卻教那人墜入險境……」

眾人「哦」了一聲，邢敵不禁問：「誰？」

鐵正男以斗大的指頭指了指自己，尷尬地笑道：「就是本爺，本爺見他們惡鬥，手癢得很，當然不能袖手旁觀，於是乘那拿着鐵叉的巨妖身影掠過，看準機會，運足勁力，朝它一拳擊去，詎料，那巨怪視本爺拳勁如無物，竟怪笑一聲，定住身形硬吃本爺一拳，本爺自信，就是一頭猛虎，若給那拳擊中也是非死即傷，不料那巨怪吃了拳勁如若無事，反而拿起鐵叉就向本爺天靈叉來，本爺那裡想到巨怪竟不懼本爺拳勁，正欲抽拳而退，不料本爺的手竟給那巨怪周身硬毛刺着，一時間竟抽不了拳頭，心中正大叫娘親，這時那人即馭劍來救，其餘二怪見那人一時露出破綻，竟全力反攻，那人雖然迫退了巨怪，但已着了那蛇怪腿鞭及那肉球一撞，竟然口中噴出血來……」

雷飛低頭沉思，白銀皺眉道：「鐵兄弟這次是好心做壞事，斷劍客不是就這樣歸天了吧？」

鐵訕訕然笑道：「哈哈！眼看他們惡鬥，本爺如何能忍？唉！只是弄得那人重傷，真是有點內疚。幸好那人也非等閒，眾妖見他受傷，正欲上前斬草除根，卻突然像是在半空給什麼東西纏着，那人乘他們身形一滯，突然混身泛起紫光，以氣馭劍，『嗆』一聲，斷劍像是驚雷一樣在三妖頸上劃過，那三妖的頭顱即跌滾在地上，那人向我笑了一笑，說：『受驚了，幸好我在馭劍時以劍氣先在半空佈下劍氣網，讓他們於半空為劍氣所纏，才能以迅雷之法，克敵制勝。』說畢，他一口血再吐出來， 然後走到三妖頭顱前，一運劍氣，登時紫芒大盛，只見他一邊以劍氣將頭顱轟得粉碎，一邊說：『這些妖物不懼痛楚，生命力不亞蟑螂，單砍了頭顱也不能使其絕命，絕不能掉以輕心，只有把其頭腦轟得徹底粉碎，才能把他們收拾，咳咳……』一口氣轟掉三妖頭顱，那人即跌坐在地上。」

鐵續道：「那人對天打個哈哈，然後對本爺說：『唉！人算不如天算，想不到會被那三妖所傷，雖是替天行道，卻誤了大事，好漢，你叫什麼名字，你知道飛雲寨雷飛？』本爺答了。他即說：『有件事十萬火急，煩請鐵兄弟替我到飛雲寨一趟，記着，你只能對雷飛說，而且要一字不漏，你見到雷飛，就告訴他：非人者目標是飛雲寨，首要好好提防，我將於最後處與你一聚。』他還着本爺要將此物交予雷大寨主。」然後就拿出一朱漆木盒予雷飛。

雷 默然接過那物，翻開一看，竟然是一尊金佛，佛背刻着四行字：「萬金功名去，佛棄天道絕，寺中求一醉，南柯醉歌樓」，字體跌宕不羈，筆走龍蛇，雷飛看了一看，沉默不語，邢敵不禁道：「老大，是否請各寨準備？」只見雷飛呆呆出神，白銀突然說：「是要準備到南方萬佛寺吧？」鐵正男呆了一呆，問道：「到萬佛寺做甚麼？」

白銀答道：「飛雲寨只是做樣子，斷前輩已說『首要好好提防』，故應取字句首字，即成『萬』『佛』『寺』『南』，我們應速到南方萬佛寺救援。」

鐵正男聽後深思了一會，不禁拍腿大讚：「白寨主果然聰明！」

雷飛道：「既然謎團已被老三解開，老三老五，你們好好準備，明日出發到南方萬佛寺。」

白銀問：「老大呢？」

雷飛嘆了口氣，道：「我有件事要辦，才到萬佛寺跟你們相見，記着，到了萬佛寺，先派人通報寺院主持萬空方丈，再作對策。」然後對顏鐵藍三人道：「鐵兄弟藍兄弟，很感謝你們的消息，很抱歉事態緊急，不能一盡地主之誼，你們請便吧！至於顏兄弟，待事態明朗才再商討合作事宜吧！」一切安排妥當後，便着各人準備去了。

鐵正男見藍傲及顏天衣出寨後即默言不語，不禁問：「喂！你們去不去萬佛寺？」

顏天衣答：「我會先回顏門，待家父定奪。」

鐵正男笑道：「枉你被喻為天下年青一輩的第一高手，做事卻是畏首畏尾，有這樣的熱鬧也不去樂上一樂？藍傲，你呢？」

藍傲想了想，答：「鐵兄要失望了，這一趟我去不了，我還有要事要辦。」見顏天衣望着自己，兩人即發出會心微笑。

鐵正男失望道：「好吧！罷了！」

【第十一回 惡戰妖邪】

翌日，飛雲寨全數弟兄在白銀邢敵兩位寨主統領下出發前赴萬佛寺，連接不同船艦的鎖鏈均已解開，隨着船艦出發向南，整座飛雲寨僅餘主寨，藍傲與鐵正男等人揮手作別，即轉身找大寨主雷飛。

一進入主寨，藍傲就見到這雄霸一方的寨主正默然坐着，見到藍傲進來，雷飛便問：「藍兄弟不隨大隊出發，找我何事？」

藍傲便道：「大寨主，請問何時動身到絕醉樓？」

聽見絕醉樓，雷飛全身一震，問：「你是……」

藍傲坦然道：「斷前輩有言『於最後處與你一聚』，即是取字句最後一字：『去』『絕』『醉』『樓』，晚輩正好有事要找斷前輩，所以只好請求大寨主同去。」

雷飛聽見後哈哈大笑道：「好！哈哈！好！事實上，老三跟顏小鬼也猜到其中奧妙，想不到藍兄弟才智不亞於他們。」

藍傲說：「大寨主過獎了，白三寨主見大寨主看了字句後默言不語，知道大寨主有難言之隱，所以故意猜不到。而顏天衣希望回顏門急報其父，想來，他應該知道絕醉樓在那裡？」

雷飛道：「藍兄弟實在有意思，顏天衣當然知道絕醉樓在那裡，因為絕醉樓就是鎮東將軍獨孤問的府第，顏門跟皇廷關係千絲萬縷，當然不能跟我到絕醉樓，所以他才回顏門與他父親商討。」

藍傲道：「那大寨主，我們現在出發？」

雷飛突然道：「哈哈哈哈！你們都給騙了！」

藍傲問：「什麼？」

雷飛道：「只因你們不懂斷秋月那混蛋，因為某些原因，他早已立誓不再殺生，而且不論人或妖魔，這誓言我知道他是絕不會打破的。而且，就算是為了救鐵兄弟，姓斷的豈會輕易受傷，你們都太低估那混蛋的實力了。」

藍傲茫然道：「那是誰的佈局？」

雷飛突然大聲道：「不是妖魔會是誰？都滾出來吧！」

突然一股寒風吹入寨內，眼前一花，寨內已多了一人三「物」，那三物正是鐵正男所述說的蛇妖、巨妖及球妖，剩下那人，身長六尺，長髮蓬鬆，拿着一柄青銅斷劍，腰間掛着一酒壺，正正是鐵正男形容的斷秋月！

雷飛看見「斷秋月」，不禁搖頭道：「唉！妖孽，你扮倒是扮得像極了，只是欠了那混蛋那種隨意瀟灑。」

那「斷秋月」喝：「雷老鬼，你是如何猜得到？」

雷飛沒好氣答：「剛剛說了，還要再問？想不到妖魔也如此煩氣，我猜想你們佈下重重疑團，目的都是引走其他人，我只一事不明，你是如何肯定我不會離寨？」

那「斷秋月」聽後不禁大笑：「那要你有命，才可解答你！」

話一說完，那三妖已飛身撲向雷飛，雷飛正欲上前，突見藍光一閃，藍傲已衝前去了，他只回頭向雷飛說：「請大寨主為我押陣！」

藍傲一迎上三妖，即感到前所未有的巨大壓力，只因三妖身法迅速，而且進攻方式詭異到極，那蛇妖頭尾進擊，時而張口欲咬，那巨妖則揮舞鐵叉，那球妖則以身為武器，彈射進襲，怪招層出不窮，一時間弄得藍傲手忙腳亂，只是雷飛在旁觀看，如果敗了下來，面子如何掛得住？藍傲當下收斂心神，急運玄功，周身罩上藍光，即使出真武六訣第三訣「摘星」，即時漫天藍光爪影，迫得三妖近不了身，一旋身，「嗆」一聲，飲血刀已握在手中，另一隻手即在懷中取出破魔石往刀上一劃，刃上登時藍光大盛，三妖一見登時一驚：「破魔石？」

只見藍傲一掌擊在一木桌上，立即震得木桌碎成碎片，只見藍傲急舞飲血刀，木碎在刀氣帶動下漫天飛舞，突然藍傲一刀揮向那巨妖，即時整天木屑如漫天暗器急飛向那巨妖，那巨妖見了不以為然，但那「斷秋月」已喝道：「快避！木上有破魔氣！」那巨妖醒悟已遲，全身已給木屑釘實，竟一時動彈不得，給木屑釘上的地方更噴出黑血，「滋滋」作響，那巨妖昂首大聲慘叫，突然一道藍光劃過，巨妖首級已跌滾地上，其餘二妖見狀大怒，急襲藍傲，藍傲突然拿出懷中箭匧，一箭射中球妖，箭尾立時爆出數十藍光，分射球妖，有一些更射進了球妖身上的洞中，只聽那球妖立時大聲慘號，但身子的勁道卻絲毫未減，全身撞在藍傲身上，藍傲登時口中鮮血狂噴，而那球妖仍在地上不停滾動慘叫，令人毛骨悚然，那蛇妖見藍傲重傷，即急速爬至藍傲身前，看準機會一昂首，張口往藍傲頸上咬去，藍傲突然伸出手一張，蛇妖像突然望見一個大太陽一樣，只有一遍白光，看不到其他東西，正感不妙，突然頸間一涼，只感到頭顱離了身子向下跌，心中正想：「媽的，竟給斬了頭顱。」口中卻給塞進了一物，蛇妖登時化成微塵，只見藍傲徐徐走向其餘二妖，往他們屍首塞進破魔石。

雷飛見藍傲傷勢非輕，說：「藍兄弟果然英雄出少年，但請暫時休息一下，待老夫會一會這『斷秋月』。」事實上藍傲傷勢實是不輕，滅完其餘二妖已氣喘如牛，畢竟年少氣盛，還是作勢抹了抹嘴上鮮血，故作輕鬆笑了笑跌坐地上，只說：「那有勞雷大寨主了。」

「斷秋月」看着雷飛說：「想不到有精於破魔之法的高手在你身邊。雷飛，讓你嘗嘗我的馭劍術！」手中青銅斷劍隨話語脫手飛出，正如鐵正男述說，斷劍於半空處抽飛急刺雷飛，像變戲法一 樣，只是這是要人命的變戲法，雷飛一見斷劍即時急退，只見那「斷秋月」憑空急舞斷劍，而雷飛卻以極速身法閃避，藍傲看着兩人一攻一守，幾以為自己活在夢中，心想：「那斷劍要是向我襲來，我可不知如何應對。」想着間，突聽雷飛大笑，迅雷一樣躍出劍圍，到了藍傲身邊說：「藍兄弟，我知你對妖魔甚有研究，你知道有一些妖魔具有特別的技能嗎？」藍傲身子一震，道：「你也知道？師父說這是只有少數人才知道的秘密呀！」雷飛笑着說：「這『斷秋月』正是其一，看我破他妖法！」藍傲突然聽到「轟隆」一聲，雷飛已到了「斷秋月」身前，並雙指插在他雙眼，那「斷秋月」完全來不及反應，也來不及馭劍，藍傲只見雷飛原本站着的地方出現兩個斗大腳印，那「轟隆」之聲想是雷飛雙腳於地面借力的聲音，出手之快，宛若奔雷，藍傲額上已冒出汗珠，心想：「顏平、白銀已是第一流的高手，但較之這雷大寨主，恐怕仍有不及。」

那「斷秋月」給雷飛雙指插着，口中不斷吐出黑血，藍傲突然眼前一花，只見那「斷秋月」已非當初的形態，更確切的說，已不具人的形態，他只見雷飛雙指插着一個醜陋至極的老翁，而那柄青銅斷劍亦已變成一條枯木，那老翁辛苦至極的道：「媽的，你怎麼曉得我『大幻法』罩門？」

雷飛答：「經過多年修練鑽研，我的雙眼已能看破妖魔幻法真身，你的雕蟲小技難不了我。答我！為什麼要扮斷秋月殺我？你又為何曉得斷秋月形像及馭劍術？」

那老翁狡猾地笑道：「姓雷的，你別得意，我就答你最初的問題，事實上，不論你上不上當，留不留寨也沒有關係，因為我們都可以狙擊你，不論在萬佛寺，還是在絕醉樓，都有埋伏，所以即使你不死，你的兄弟朋友也要死！」

雷飛啍了一聲，道：「憑你們，豈是老三老五敵手？」

那老翁不斷吐血說：「你認為我們會在沒有把握的情況下惹你雷飛？哈哈！黃泉再會吧！」說完整個頭顱突然爆開，然後全身化作微塵。雷飛默然半响，對藍傲說：「有一些妖魔具有特殊技能，如九尾妖狐具有媚惑人心之術，剛剛那老妖就懂得少許幻術，有些技能據說甚至是超乎想像。」

藍傲說：「對，據家師說，這些特殊技能不同人類武功，全是與生俱來，是後天學不來的，而且有一些技能更是極為厲害，所以才有人不惜出賣靈魂，轉化為妖以獲得這些力量。」

雷飛默然說：「就像非人者？」

藍傲突然問：「你相信那老妖所言？」

雷飛道：「信！」

藍傲再問：「那我們現在……」

雷飛眼看大海，淡淡然答：「萬佛寺有老三老五不用擔心，我們要到絕醉樓，唉！我已有多年無見顏平了，就去會會這無趣的傢伙吧！」

【第十二回 老人與青年】

數日後，藍傲與雷飛已身在東海望海城，兩人一到城中，一片繁華景象迅即映入眼簾，雷飛看見市集人來人往，熱鬧非常，不禁呵呵笑了起來，道：「顏平那呆子倒是不錯，將望海城管理得井井有條，不容易，不容易。」

藍傲奇道：「大寨主識得顏門主？」

雷飛呵呵笑道：「四門之主，我都認得，特別是顏平那呆子及白仇那鬼小子，我印象最深，當年這對好友可是炙手可熱的年青高手呀！」

藍傲問：「江湖上不是說那兩人是天敵嗎？」

雷飛嘆了口氣道：「是呀！那兩人現在已成了敵人呢！當年兩人年少不怕虎，聯手與我一戰的情境已不復現。人生就是這樣，沒有永遠的敵人，也沒有永遠的朋友。」

藍傲訝然道：「大寨主曾與他們一戰？」

雷飛似憶起當年情境，大笑 道：「哈哈！當年那二人天不怕地不怕，卻缺了點江湖經驗，記得那年地方大旱，作物失收，災民飢腸轆轆，他們中了別人詭計，竟誤信飛雲寨劫了震濟災民的糧餉，於是兩人星夜前來飛雲寨要糧，飛雲寨是什麼地方，是人要來便來？但那二人可厲害得很，當年數位寨主分別與他們鬥了起來，也不是二人對手，最後，只有我親自出馬了。」

藍傲好奇問：「那誰勝誰負？」

雷飛重重哼了一聲，然後道：「那二人當年功夫雖然不俗，但那裡是我的對手？我明言在先，二人接得了我一百招，飛雲寨便聽他們的，他們二人各自與我交手，不過五十招就敗在我手裡。」

藍傲暗想：「在雷飛手裡拼得五十招，他們在當時已厲害得很。」

雷飛道：「那二人分別敗陣，最後竟聯手起來，那二人一旦聯手卻是厲害非常，我差點便輸了。哈哈！到了九十餘招，我動了真格，出重手才能放倒他們，這就讓大家有機會談談，解開了誤會。那二人知道為人所騙，二話不說即趕回把那人當場轟殺。何等豪情，一對好朋友、好兄弟，可惜，可惜。」

藍傲問：「那麼友好的二人為何會反目？」

雷飛黯然道：「還不是為了一個女人？詳情我也不太清楚，只知道他們二人同時鍾情於一名女子，而那女子最後下嫁給顏平那呆子，白仇更從此未娶。十數年前一天，那女子失去蹤影，然後盛怒的顏平親到白門，兩人大鬥了一場，從此二人再不往來，成了天敵，也因為兩人決鬥後元氣大傷，顏白兩門才未能參與討伐非人者一役，唉！若有那兩個小鬼參與，非人者或許逃不了，這都是命數。」

提到非人者，藍傲即時滿臉仇恨。雷飛看在眼裡如何不知？即問：「藍兄弟似對非人者滿腔怨恨，這是為何？」

藍傲恨恨然答：「那混蛋滅我全家，我跟他仇深似海！」

雷飛沉思了片刻，淡淡的道：「藍兄弟，放眼天下，妖魅橫行，誰家不是對這些妖怪有所怨恨？非人者當年橫空而出，天下無敵，那廝所過之處，雞犬不留，沒有多少人能見其出手而不死，小兄弟能在那廝手下活命已是萬幸，若要報仇，還是打消念頭吧！」

藍傲見雷飛突然要自己放棄報仇，不禁一愕，問：「大寨主似有弦外之音……」

雷飛答：「我太明白那廝的可怕，以你現在功力，即使是十數年前的非人者，恐怕你接不了十招。」

藍傲想不到自己苦修了這些年，仍接不了非人者十招，不禁慍然道：「大寨主會否高估了……」

雷飛苦笑道：「藍兄弟恐怕是未認清那廝的實力，當年一役，參與高手多不勝數，較我功力高的至少十人，但那一役能活命的只有我、龍霸、斷秋月、當年的朱門及花門門主五人，只有親身面對那廝，你才曉得何為無力感。」

藍傲呆呆道：「滅門之仇，不能不報，這是我活下去的動力。太淒慘了，大家是那麼的溫馨快樂，大家是那麼有理想，有生命力，但突然，像是毫無先兆，像是早有預謀，像是草菅人命一樣，不問原因、不帶感情、毫無道理地殘殺、虐殺、慘殺，爹娘是多麼親切，妹子是那麼幼小，我怎能……」

雷飛見藍傲一時說不下去，也不禁默然下來，若有所思，然後哈哈大笑道：「人生就是充滿無奈，知其不可為而為之，哈哈！世事無常，說不定將來另有機遇，真能一舉斬了那非人者，藍兄弟，我見你對付三妖時使出的招式，那是你自創的武功？」

藍傲答：「不瞞大寨主，家師要我修習天下各家武學，讓我融會貫通，別出一格，我窮十數年之力，創出這真武六訣。」

雷飛問：「你師傅怎麼說？」

藍傲答：「師傅雖許我下山，但評我招式奇卻忘本，若遇上真正高手必一敗塗地。」

雷飛哈哈大笑道：「英雄所見略同，雖然我只見你六訣中數訣，招式奇是奇，但你的問題是功力未純，縱招式多奇，遇着真正高手也必縛手縛腳。」

藍傲想起跟顏天衣和聶傷的對決，不禁暗暗點頭。雷飛道：「記着，武功之途，不管招式多奇，還是需要紮實的內功推動，否則，那只是一些騙騙小孩的花招，實難登大雅之堂。看着！」突然一閃身，已穿過遊人到了十丈外的酒館門前，再一閃身，已返回原地，對藍傲笑說：「動手，要快若奔雷，攻敵不備。」藍傲只見十丈外酒館門前一名拿着酒壼的酒徒 大罵：「活見鬼，怎麼酒瓶是穿洞的？」原來雷飛剛才一閃身已到十丈外以指洞穿酒徒手上酒瓶，而那酒徒竟然毫不察覺。「退守，要進退得宜，鬼神莫測。」說完，雷飛於地上隨手拿起數十顆小石塊，驀地向上一撒，漫天石子拋上半空後向下灑落，藍傲只見雷飛身形快如閃雷，於石塊中穿梭自如，然後站在藍傲身前道： 「不論攻守，均以內力作中心，若內力足，縱擲葉飛花亦能傷敵，你要謹記。」

藍傲見雷飛點揆，不禁道：「多謝大寨主，小子害益不少。」

雷飛呵呵笑道：「我們到了。」藍傲抬頭一看，原來說着走着已到顏門之前。兩人當下叩了叩門，一名僕役即出來應門道：「門主出了遠門呢！」老人皺一皺眉，與身邊的年青人對望一眼，兩人已知遲了一步。

【第十三回 絕醉樓殺局】

當一老一少趕到東海山海城， 已是兩天後的黃昏，只見城中一片蕭條，頹垣敗瓦，就像給戰火蹂躪，與熱鬧興旺的望海城形成了極強烈的對比。兩人站在城中高處向南望，正正看見一座聳立於江邊的高樓，放眼看去，那是一座普通得很的石樓，樓高七層，樓身雪白，每層有數扇青色窗戶，樓頂安有數座銅鐘，遠遠看去，絲毫不像將軍府第，反而像是隱居山林的逸士居所，藍傲看着不禁冷笑道：「獨孤問貴為皇御八龍、掌管東海兵馬的鎮東將軍，當日東海岸邊的潘副將助紂為虐，正所謂望其士而知其主，想不到他的府第卻像是隱士居所一樣，沽名釣譽！」

雷飛看着絕醉樓，呆呆出神道：「怎會這樣？這是你不懂獨孤問，亦不知道他為何要當皇御八龍，你要記着，進樓後不論何事，沒有我的指示千萬不要出手。」

藍傲見雷飛神情嚴肅，即應道：「好吧！」

兩人到了絕醉樓下，雷飛即對門吏說：「你告訴獨孤問，就說雷飛要見他。」

那門吏知道來人是飛雲寨寨主，即慌忙進內通報，未幾，即有兩人出門迎接，一人年方二十，頭戴文士巾，身穿灰白布衣，眉清目秀，臉上還有少許稚氣，一臉恭敬。另一人年逾四十，身穿皇廷軍服，身上或金或銀，粗眉大鼻，雙目充滿殺氣，傲慢非常，那文士打扮的青年一見雷藍二人即弓身道：「雷大寨主及這位公子，歡迎歡迎，獨孤將軍正有事在忙着，便差我們先出來接你們進樓，兩位請。」

藍傲問：「兩位是？」

那文士即賠笑道：「哎呀！對不起！對不起！忘了自我介紹，我乃將軍書僮善書，這位是將軍副將馬將軍。」那馬將軍重重哼了一聲，似是不滿二人聽見他大名的反應。

雷飛問：「善兄弟，快領我們到樓中見獨孤將軍吧！」

那馬副將怒哼一聲，喝：「你算什麼東西！獨孤將軍要我們親自出迎，你應該要千恩萬謝，還要馬上見將軍？也不撒泡尿照照自己！」

藍傲見這人倨傲非常，想起當日潘副將追殺弱小，不禁怒不可遏，正要發作，殊不知雷飛竟賠笑道：「好好好！是姓雷的不是，請馬副將恕罪。」

那馬副將又哼了一聲，那善書見狀即道：「兩位不要吵了，請兩位先到偏廳稍作休息，我再去請將軍出來。」

當下領了兩人進樓，藍傲一邊跟兩人走一邊看了看樓中佈置，只見每一層佈置極為簡約，只有一大廳及數間木房間，比較奇怪是每一層大廳都有一單字字畫被一柄劍釘在牆上，四人一直走到了第六層，雷飛突然問：「獨孤將軍住在第七層？」那善書微微一愕，答：「對呀，獨孤將軍現在住在第七層。」

那馬副將嘀咕道：「也不明白獨孤將軍在想什麼，一起始不住在最高一層，到這半年才住了進去。」那善書忙道：「將軍自有用心，兩位請。」雷飛默然不語，藍傲卻看見第六層也有一幅字畫，寫着一個「心」字，卻未給劍釘着，藍傲看着心下暗暗納悶。

善書帶兩人到了偏廳，即說：「我們這就去請將軍過來，兩位稍候。」待兩人走後，藍傲突然說：「那善書是一等一的高手，而那馬副將卻是名膿包。」雷飛聽後微微一笑，只說：「還有呢？」

藍傲說：「那善書在隱瞞，獨孤問原本就住在這一層，是近半年才因某些原故到了第七層。」

雷飛好奇問：「為什麼？」

藍傲說：「那獨孤問似在練劍，我推斷這裡每一層都代表着他劍道一個境界，當他超越了那境界，就會把劍插在那層字畫，然後往上一層挑戰，這一層的字畫並沒有給劍插着，證明他還未超越第六層境界，所以他還是住在這一層。」

雷飛滿意地點了點頭，說：「對！很好！很對！」然後站起身，一掌擊在門上，只見門不動，門外卻一聲慘叫，藍傲暗忖：「隔山打牛功夫？」雷飛已推開大門邁步而出。

大門一開，前方即有數十小點漫天射來，雷飛腳步不停，輕描淡寫將手隨意一掃，漫天箭雨即盡數落下，藍傲隨後而出放眼一看，只見他們已被黑壓壓的士兵重重包圍，佔滿了整層，而帶隊的竟然是馬副將，他一見雷飛如天神般出場，即大喝道：「快！快！將他們擒住！」

雷飛從容不迫對藍傲說：「獨孤問不在，可以動手！」藍傲笑了一笑答：「等大寨主這句說話很久了！」隨即劈手抄起一枝斷箭，「貫日」而出，「噗」一聲釘在數丈外的馬副將眉心，那馬副將還來不及慘叫，已翻身倒下。雷飛乘馬副將倒下士兵亂成一團，捲起枱上布子於身前急旋，枱布即如一面大盾牌，為他們盡擋羽箭，這時藍傲飲血刀已出，際起「斬電」，極速於士兵中斬開了一條血路，殺得性起之際，突聽雷飛大喝一聲：「走！」藍傲感到自身給一手憑空拉起，雷飛已一拳轟開在他背後偷襲的一掌，這一掌毫無聲色、毫無先兆，看準他殺敵分心，注意力分散之際，一出掌便到了他後心，出掌人功夫之高、心計之毒可見一斑，到兩人翻身到了梯間，才發現出手偷襲的竟然是書僮善書！

那善書一擊不中，也不強攻，只妖裡妖氣的看着他們，直教藍傲毛骨悚然。雷飛也不打話，只拉着藍傲沿梯間走上第七層暫避。雷飛只道：「那善書功力比我想像還要高，不明道理跟他及眾士氣廝殺大不化算，還是先找獨孤問！」

兩人到了第七層，卻給眼前景象弄得呆住了，因為第七層的佈置跟剛才六層完全不同，整遍樓層竟栽種了大片草地，地上插滿形形式式的利劍，簡直就像是走到了田園一樣，遠處望去，隱約看見數條人影，兩人立即走近一看，卻見有三人，當中只一人站着，其餘兩人則坐着，藍傲再仔細一看，發現站着的竟然是那冷峻的顏天衣，而地上坐着的竟然是顏平及顏彩衣兩父女，只見顏平臉色發白，灰衣上有數朵雲狀血漬，明顯受了重傷，顏彩衣則雙掌抵着父親背項助他運氣，眼中泛淚，滿臉憂心。至於顏天衣，雖然手裡拿着家傳寶刀銀月，但白衣血跡斑斑，完全沒有以往對敵那種輕鬆自若，明顯受傷非輕。

雷飛見狀哈哈大笑：「顏平呆子，你已一把年紀，還是中了敵人奸計。」雷飛雖然故作輕鬆，實則心底大吃一驚，要知道顏平武功之高，未必在他之下，再加上個顏天衣還是陷於苦戰，敵人實力之強實是非同小可，雷飛當即向藍傲打個眼色，着他小心防備。

顏平聽見雷飛聲音，臉容先是一愕，然後半喜半憂，顏天衣見兩人到了，即大喊：「當心！敵人懂操控之術，獨孤將軍正受其操控。」雷藍二人聽後一愕，忽覺勁風急來，草地半空竟有一青衣人快速攻向顏天衣，那人身處半空，身子卻宛若隨風飄逸的小草，無跡可尋，而且劍勢連綿不絕，毫無空隙，以顏天衣之能亦只能僅僅守住。

雷飛見狀肅容道：「是獨孤問，還有他的佩劍『孤王』！」

顏天衣使用的正是弒天刀法，一柄銀月泛起段段銀光，勉強擋住半空的獨孤問。藍傲見狀心底驚駭不已，因為他知道顏天衣的功力，他親身領教過、感受過，但現在卻給這獨孤問攻得只能勉強守住，那獨孤問的劍術可想而知。

雷飛嘆了口氣，對藍傲說： 「那顏小子武功已相當不俗，可惜他面對的是獨孤問，就是他老子親自出手，恐怕亦沒有多少勝算。正如你剛才觀察，獨孤問當年以其天縱之才創出絕劍訣，共分七重劍訣，依次為「天、地、神、氣、意、心、劍」七重，獨孤問當年練成了首四訣，已可劍敗當年劍術七大名家和五大劍派，雖然最終敗在斷秋月劍下，但他的劍術幾已無敵天下，現在看來他已悟了第五重「意」訣，正參透第六重「心」訣，他的劍法到了什麼境地已無人知曉。好！我已很久未遇到這種份量的高手，藍兄弟，我要全力出手擋住獨孤問，把握時間，跟顏小鬼去找出敵人，破去他的操控之術！去吧！」

藍傲只覺眼前一花，眼前的雷飛已不見了，卻聽見半空爆出一道雷鳴，只見雷飛已到了獨孤問身前，猛地向他一拳擊出，口中大喝：「哈哈！獨孤問，就讓我領教你的絕劍訣！」那青衣人見雷飛出手快若奔雷，一時給迫得抽劍飛退，再與雷飛於數丈外鬥了起來。藍傲於遠方看着，只見青衣人身影忽快忽慢，劍光流轉，鬼神莫測，而雷飛更根本看不到他的身影，只遠遠看到一電光到處遊走，電光每與劍光相交，半空即爆出悶雷響聲，藍傲這時才知道，自己的武功是多麼幼嫩。

藍傲乘兩人鬥得激烈，閃身到了顏天衣身旁，見他白衣不斷有血水滲出，明顯傷得很重，顏天衣見藍傲望着自己，不禁苦笑道：「哈…哈…藍兄見笑了，給你看到我家的狼狽相。」

藍傲問：「顏兄，乘大寨主敵住獨孤問，我們要找出敵人破去他的妖法！」

顏天衣看了看雷飛及獨孤問兩人，不禁搖頭道：「獨孤將軍果然厲害，亦只有雷大寨主才能招架得住……」

藍傲問：「事情到底……」

顏天衣咳了兩聲說：「事情實在太曲折離奇，我們邊走邊說，但先要找到那叫善書的書僮，他就是懂操控之術的妖邪。」

原來當日顏天衣回到顏門，將斷秋月的消息告訴顏平，顏平一聽見非人者的消息，即跟顏天衣聯袂到了絕醉樓，殊不知到是來到了，門吏卻說獨孤問閉關練功，不見外客，並着顏氏父子離去。當他們灰頭土面走到東海山海城，竟驚見士兵到處搶掠，殺害平民，兩人出於義憤，便出手擊退惡兵，並擒獲了一人，一問之下，發現獨孤問竟然閉關了近半年，這半年間一切事務均由他身邊的書僮善書代為處理，據士兵所述，那善書雖然文質彬彬，但手段凶狠毒辣，軍中不少人已給他害死，而且這人妖裡妖氣，每日要士兵捉拿處女供他享樂，更於樓內建立刑房，專門收押反對他的士兵及百姓，每到晚間他必到刑房逗留至深宵，士兵們經過刑房，裡面必傳來陣陣慘號聲，叫人毛骨悚然。

顏平雖覺事情詭異，但礙於皇廷關係，也不便過問，顏氏父子於是屯在山海城，希望探聽斷秋月的消息，卻突然收到顏門飛鴿，說那顏彩衣知道顏氏父子到了絕醉樓會見獨孤問及斷秋月，竟偷偷出走，希望一睹當世一大劍客，下落不明。顏氏父子正以為顏彩衣像他們給吃閉門羹，於是走到絕醉樓外等待這俏皮女兒，殊不知一探之下，門吏竟說善書已親迎顏彩衣進樓，顏平想到士兵說善書專殺處女，此一驚非同小可，再也顧不得與皇廷關係，憑着超凡武功直闖進樓，兩人一路殺到第六層，終於於善書廂房找到了顏彩衣，而當他們推門進內時，善書竟正在替顏彩衣解下衣裳，只要顏氏父子遲上一步，顏彩衣便給毀了清白，顏平一向愛鍚女兒，待她如珠如寶，看到此番景象不禁驚怒交集，顏平盛怒之下更是全力出手，誓要格殺這妖人，殊不知顏彩衣乘顏平強攻善書時竟突然拔劍，使出彩雲劍法重創父親，猶幸顏平武功高絕，劇變下竟能出手封了女兒穴道，那善書見殺不了顏平，竟下令士兵包圍放箭，迫於形勢，顏天衣保護父親和妹子，且戰且退到了第七層，顏平稍事休息，即以玄天功助女兒回復神志，但禍不單行，原來獨孤問一直給操控之術所制，善書迫他們到第七層便是要借獨孤問之手除掉他們，這時獨孤問殺出，挺劍急攻三人，顏天衣知道獨孤問劍術超凡，於是自己拼命擋住，着顏彩衣替父親療傷，僵持之下卻給雷飛及藍傲救了他們。

藍傲聽後問：「顏兄玄天功也有一定火候，為何不以玄天功恢復獨孤問神志？」

顏天衣苦笑道：「父親能以玄天功助小妹回復神志，一是妹子受到操控還未太深，二是依仗其無匹功力，將功力經妹子天靈貫進其體內。獨孤將軍給善書操控近半年，妖術深種，實非一般方法可以去掉，而且他劍術高超，要觸其身已甚難，要以玄天功擊其天靈更是痴人說夢，你看看我就明白。」

藍傲見顏天衣白衣上血漬斑斑，疲態畢露，知道剛才硬鬥獨孤問實是出了全力，不禁道：「那就只有除去善書一途。唔……那善書操控顏姑娘時，有何特別舉動？」

顏天衣知其意，深思片刻答：「那姓善的手中拿着一封信，雙眼變成白色，口中唸唸有詞，似在作法，我看那信字跡像是出自妹子。」

說着，兩人已到了通往第六層的梯間，藍傲向顏天衣微一點頭，即沿梯間向下走。

【第十四回 操控之術】

到了第六層，藍顏二人不禁被眼前景像震攝住，因為只是數棧茶時間，這裡已變成煉獄，圍攻的士兵已由活生生的人變成了屍體，而且個個死狀恐怖，血肉模糊，混和那濃烈的血腥味，令人作嘔。

藍傲見其中一具俯伏着的屍體微微動了一下，即縱身躍前翻開屍體，赫然見到屍體下竟藏着一人，這人披頭散髮，目光呆滯，口中唸唸有詞，想是這人借屍體壓着避過一劫，但這人已給恐懼嚇得像失心瘋一樣。

顏天衣見有生還者，即運起玄天功，一掌擊在這人天靈上，那人天靈給玄天功刺激，目光即清澈起來，藍傲見狀即問：「發生什麼事？善書呢？」

提到善書，那人如聞惡魔，面色發白口中顫抖說：「那不是人，是混世妖魔，是怪物，嘩！呀呀呀！！！」藍傲見那人狀若瘋狂，即一巴掌打在他臉上，喝道：「到底發生什麼事？那人呢？」

那人給打了一巴掌，一邊臉腫了起來，情緒卻平伏了不少，哭哭啼啼道：「嗚…嗚…自你們登上第七層，那……那惡魔突然說士兵中有內奸，命令士兵互相攻擊，當時箭如雨般亂飛，士兵們亂作一團，慘叫聲此起彼落，到士兵們殺得兩敗俱傷之際，那…惡魔突然發難，步進場中見人就殺，他那時……他那時的神情已不是一個人，他的面色白如鬼魅，面上佈滿青筋，神情似是一頭嗜血野獸，一對手的指甲暴長至數呎長，那惡魔以指甲作武器，魔爪處頭飛肢斷，餘下的士兵都給那混世惡魔殺了，那……惡魔……還邊殺士兵邊吃掉他們的血肉……嘔……」說到這裡那人已忍不住嘔了出來。藍顏二人看到屍橫遍野，回想當時境況之慘，也一時不能言語，良久，藍傲即抓住那士兵的衣領喝問：「那傢伙到那裡了？」

那人顫聲道：「我…我不知道……」

顏天衣突然問：「他不是有個刑房嗎？刑房在那？」

那人的手抖着一指，正是指着第六層「心」字大字畫，說完顏天衣突然一吐勁，竟一掌將那人擊斃，藍傲想不到顏天衣會突下殺手，不禁呆着，顏天衣冷冷的道：「不知這人會否受善書那混蛋操控，也不知他是否那混蛋所扮，放了他風險太大了，若他乘我們不備上了第七層偷襲父親及彩兒，我們只會恨錯難返，反正這些士兵先向我們進攻，該殺！寧可殺錯，不可放過！」

藍傲雖知顏天衣言之有理，但對他的冷酷仍是不敢苟同，但情勢緊急，實容不了他們在此爭辯，藍傲只有嘆了口氣道：「罷了！」

兩人推開字畫，果然後面隱藏着一扇暗門，旋開暗門進了內室，登時腥臭撲鼻，兩人定睛一看，登時張口欲嘔。暗室內只有四百餘呎，但內裡佈滿各式各樣的刑具，當中不少身穿皇廷兵服的士兵正在受刑，有的給活生生剝下皮，有的給熱水灼熟，有的更給放在一大缸裡給千鼠咬噬，慘號聲在斗室中迴響，叫人毛骨悚然，中央更有一小鐵籠，正關着數名活生生的兵士，但看他們的神情，明顯已受不了現場慘況成了瘋子，而死掉的實驗品卻像垃圾一樣給丟棄在一旁，堆成一小肉山，觸目驚心，不少正在受刑的士兵見到顏藍二人，即口中嗬嗬作響，似在懇求二人立即殺死他們，免得再受此等酷刑。兩人收斂心神，忙四處找尋善書蹤影，卻見那頭戴文士巾的妖人竟瑟縮在角落處，下身的衣服已然褪去，身體正爬在什麼上下移動，兩人再仔細看，發現那禽獸竟跨着一女子、正強暴那女子！那女子顯然正是給士兵虜掠的民女，不但雙手給斬去，一雙招子也給剜去，被折磨得毫無力氣，面對那禽獸的蹂躪，正有氣無力地哀求停手。

顏藍二人看到此等情景，如何能忍，顏天衣更心想，若他跟父親來遲半步，那惡魔胯下可能便是他的好妹子，一想到這裡，渾忘身上傷痛，立即催動玄天功，手已拔出銀月飛身而起，舉刀自上直劈而下，赫然便是弒天刀法滅天，無匹勁力下，善書周圍方圓地面即時凹了下來，藍傲見狀即喝道：「停手呀！這會要了那女子性命！」正要出手阻止，那惡魔竟衝破勁牆一躍而起，避開了滅天一擊，可憐那女子卻給銀月發出刀氣壓碎，惟那女子仍費盡力氣吐出兩字：「謝謝」，事已至此，藍傲再不打話，混身發出藍色罩勁，運起「斬電」以飲血刀急斬善書。

那善書見好事被兩人破壞也是大怒，這二十餘歲、文質彬彬的青年，全面白如紙，面上青筋滿佈，一雙目化成奶白色，妖氣迫人，而雙手指甲更急速暴長至數尺長，竟閃身以魔爪迎上飲血刀鬥了起來。顏天衣料不到那惡魔竟能避開自己滅天一刀，呆了一呆，即際起銀月，一時銀光閃閃，急攻善書，兔起鶻落間，三人已交手數十招，藍顏二人至此不禁心裡大吃一驚，心想實在輕視了這惡魔，想不到這惡魔竟然與兩人交手毫不落下風，顏天衣更是心下焦急，因為他知道獨孤問的厲害，雖然雷飛強絕，但畢竟已年過半百，恐防力久而衰有什麼閃失，想到父親妹子可能慘死，即全力施為，向藍傲說：「破法要緊，快找！」說完弒天刀法連綿而出，與善書戰在一起，藍傲手底功夫着實差兩人一大截，即乘機躍出戰圍，於室內四處尋覓，善書知藍傲要破去他操控之法，不禁大笑道：「小子，別白費心機了，你知道要找什麼嗎？」

突然藍傲臉現喜色，哈哈大笑 道：「找到了！找到了！字畫在這！」善顏兩人聽見也是一愕，善書斜眼看了看暗門處，不怒反笑，竟拋下顏天衣回身攻向藍傲，大喝：「哈哈！不用騙我了，你不可能找到！」藍傲早料到他會回身攻擊，袖間箭匧射出法令箭，善書見來箭箭首透出藍光，知是破魔之物，即揮爪急舞，拍飛法令箭，由此身子也在半空滯了下來， 顏天衣見狀即揮動銀月，立時漫天刀氣向善書傾瀉而下，善書也非善類，竟揮動雙爪護着全身，藍傲就是在等這機會，將飲血刀對準善書急射而出，刀貫日而出，於半空劃出一道藍光，噗咚一聲刺進了善書肩膀，巨力一時拉扯善書向牆上飛去，善書知刀上滲透破魔氣，竟一爪抓着地面，頓停身子，顏天衣如何容他喘息，銀月刀斷天，刀氣成一横線向善書横抹，善書此時使盡全力，竟旋起身子，以插在肩上的飲血刀迎上銀月刀氣，飲血刀在巨大刀氣下給擊得破肩而出，飛至遠處緊緊釘在牆角上，藍傲知善書故意以外力拔出飲血刀，知道自己無論如何都要纏着這惡魔，即時使出摘星手，善書雖然得借外力撃飛飲血刀，也着實消耗了不少元氣，見藍傲揮爪狂攻，即勉強揮動魔爪反擊，此消彼長下，一時間竟鬥得難分難解。

【第十五回 絕心之劍】

顏天衣見狀，心想不能給這惡魔有絲毫喘息機會，否則他若全力逃走，只他們二人未必能攔得下他，想到這裡，立即全力運起玄天功，兩手同時拿着銀月靠在肩上水平向前，大喝：「妖魔，嚐嚐弒天刀法破天！」銀月刀水平快速直刺，善書只見到一點銀光，已給銀月刀穿胸而出，藍傲乘時躍出戰團，竟閃身出了暗門，顏天衣見到也不禁一愕，心想：「莫非藍兄臨陣逃去？」詎料善書自鬥陣以來首次面色大變，竟不顧身上插着銀月，全力攻向藍傲，顏天衣知藍傲猜到了關鍵，手中緊緊握着銀月，以玄天功將善書鎖着，令善書一時脫不得身，就在這一瞬間，藍傲已拿着一物再進入房中，顏天衣一看，見藍傲手裡拿的正是第六層掛着的「心」字字畫。

這時藍傲取過壁上燈火，立即燒了那字畫，只見字畫登時浮起一極惡鬼臉，並化成一縷黑煙而去，藍傲見顏天衣一臉不解，於是道：「聽到你跟那士兵的敍述，這妖魔必定以字作媒介，行操控之法，只不知是那一樣東西是獨孤問親題，我剛才於室內四處尋找，正是此意，那料我一找之下，這惡魔的眼竟不自覺看着暗門處，而戰鬥中他也是堅守暗門方向，一猜之下，我便知道那「心」字字畫便是操控獨孤問的媒介。」

此時善書仍給銀月刀氣鎖着， 只見他憤然道：「那又如何？你破去字畫，也只是破去操控之法的一部分，只是讓獨孤問的神志清晰了些，但他的行動仍是受我操控，哈哈哈哈！」說畢，竟奮力運起魔爪破去鎖天刀氣，直撲藍傲，一邊大喝：「你破我之術，我要你付出代價！」一雙魔爪直戳向藍傲，藍傲即時以「摘星」手迎戰，但這時善書勢若瘋虎，藍傲那裡是他的敵手，數招已給殺得混身爪傷，顏天衣正要揮刀來救，突然半空劍氣漫天，藍顏二人只見青影一閃，一青衣人正半空揮劍攻向善書，善書雖然魔功奇高，但也給殺得急退，這時雷飛、顏平及顏彩衣已進了暗門，藍顏二人這才看到，出劍的正是受操控的獨孤問。

藍傲見雷飛衣衫破爛，知道剛才戰況激烈，雷飛對藍傲笑了笑，淡淡的說：「你們幹得很好！讓獨孤問回復神志就可以了，只要他回復神志，天下沒有人能再操控他！」

顏天衣站在一旁，見獨孤問劍招連綿不絕，身子於半空舞動，瀟灑飄逸，那善書數招間已給攻得手忙腳亂。雷飛看在眼裡，解說道：「這是絕劍訣第一訣絕天勢，此勢一出，劍氣漫天。」眼看獨孤問僅以一訣即可殺敗善書，他卻突然撤招，站在一旁。這時藍顏二人才看清這絕世劍客的臉容。只見這青衣人年約四十，神容俊朗，雙目精亮若劍，神態瀟灑卻滿載憂鬱，頭髮及肩，兩鬢已現斑白，襯上一身青色絲衣，頗有逸士之態。這絕世劍客嘴角卻滲着血，明顯是剛才與雷飛決戰時給他所傷。獨孤問看了看刑房，然後目光停留在那受辱的女屍上，問：「善書，你殺了女人？」

那善書哈哈大笑，狂氣畢現：「那不是女人還是什麼？」

獨孤問平靜的問：「這半年間你殺了多少女人？」

那善書算算手指答：「這也是數不清，有時一天殺一個，有時一天殺數個，如遇處女，會先姦後殺，殺完再姦，姦完再殺，玩數十回才罷手……」

獨孤問默然片刻，忽然道：「善書，你手段也挺厲害，你潛伏於我身邊足足五年，一直隱藏，一直按步就班立功，得到我的信任，絲毫不露破綻，半年前，窺準我在領悟絕劍訣的要緊關頭，施妖法亂我心神，把我迫得差點走火入魔，再以操控之術操控我，我不得不承認，你的確很厲害。」

那善書也點頭道：「你這傢伙不但劍術超凡，也聰明絕頂，要騙你的確不易，但你有一個天大的弱點，就是女人。我的操控之術必須要有受者的親筆墨跡，因為每人寫字時都會注入自身靈魂，雖然我一早得了你親筆所書的「心」字字畫，若不是乘你練絕劍訣的緊要關頭，當着你面前姦殺了數名女子亂你心神，我的操控之術絕不會成功。」

獨孤問嘆了口氣道：「怪只怪我聞得非人者再現的消息，急於練成絕劍訣，才給了你一個可趁之機，但也是這機遇，謝謝你，你給我解開了多年的枷鎖，讓我終於練成第六訣絕心。」

此言一出，眾人均大吃一驚， 而善書更是面色大變，只見獨孤問舉起佩劍「孤王」，突然雙眼盡赤，劍氣立時拼發而出，劍氣縱橫，快得像是數十劍同時出招，快、強、狠、霸！善書只能下意識舉爪欲擋，但結果是，爪擋爪斷，手擋手斷，人呢？善書整個人在劍氣底下宛若人肉蓮子，周身不斷穿孔，血肉隨劍氣不斷飄起，他只站着不斷慘號，然後獨孤問突然收招，只餘下那不知是不是善書的肉團在原地，獨孤問步向那肉團，一手拿起一物，赫然竟是善書的頭顱。獨孤問淡淡說：「我知你們這些該殺的妖魔不容易死去，為了死去的無辜女子，我剛才就用劍刺了你三百餘劍。謝謝你，因為你，我才能練成這劍訣！」眾人均被獨孤問的絕劍訣驚呆，只雷飛突然道：「獨孤小子，該停手了，我還有問題要問這頭妖魔。」

雙目盡赤的獨孤問平淡的看着雷飛，看得眾人的心怦然斷跳，眾人心想，若獨孤問決戰雷飛，真不知誰勝誰負，只見獨孤問眼中赤色漸漸褪去，道：「雷大寨主，請吧！」頭已向雷飛丟來，那善書竟於半空大笑，喝道：「哈哈哈哈！雷飛，你過了我這關，你飛雲寨的兄弟未必過得了萬佛寺那關，準備替他們收屍吧！」善書竟於半空自爆頭顱而殁。

【第十六回 似是無情卻有情】

善書殁後，獨孤問即領眾人回到第六層大廳，獨孤問沉吟道：「照那妖人所言，萬佛寺必定有埋伏。」

雷飛呵呵大笑道：「不用擔心，白銀邢敵俱在，何懼那些妖魔？」

獨孤問淡淡的道：「大寨主不可不防，你看絕醉樓一役，不是有顏平、大寨主及區區在下嗎？若不是有這兩位小兄弟，我們這些老江湖恐怕已陰溝裡翻了船。」

藍傲說：「不錯，大寨主，三寨主五寨主雖然智勇過人，但是，如果敵方有懂得操控之法的妖魔，已操控了萬佛寺主持萬空方丈，甚至是斷秋月斷前輩，那……」

雷飛想了想，想起萬空方丈的伏魔杖法，再想起斷秋月的馭劍術，不禁眉頭大皺，只有道：「那我盡速趕去萬佛寺！」

獨孤問突然問：「你們說斷秋月……」

雷飛這才記起獨孤問絲毫不知事情的來龍去脈，於是便將事情詳細述說一遍，獨孤問沉思片刻，說：「這不像斷兄為人，斷兄不會選擇這樣迂迴曲折的做法，而且敵人設下了三條分支，就是要將飛雲寨實力分開，只是人算不如天算，敵人料不到會有顏門及藍兄弟相助，才功敗垂成，敵人智計的確厲害……」

雷飛聽着不禁呵呵大笑，說：「的確，若無顏平父子充當先頭部隊，我一上來不是給操控了，就是與你獨孤問力戰得兩敗俱傷。」

獨孤問說：「敵人先後有懂幻術及操控術的妖魔和三名小妖，擁有『術魂』的妖魔通常獨來獨往，這次兩大妖聯手，不，若萬佛寺也有同等級數的妖魔，即是三大妖聯手，實在聞所未聞，我彷彿看到背後還有更大的黑影存在，會否就是非人者？」

眾人聞得獨孤問的推斷，不禁大訝，獨藍傲斷然道：「不會！不會是非人者！」

獨孤問奇道：「為何？」

藍傲答道：「以非人者的實力，實在不需要依仗其他妖魔，而且非人者非但是我們的敵人，當年他一樣痛宰群妖，妖魔對之也是恨極。」

眾人心想不禁點頭，雷飛更苦笑道：「雖然不想承認，但以非人者的實力，不要說飛雲寨，就是十個飛雲寨，他要滅了也是易如反掌。」

獨孤問皺眉道：「能操控數大妖魔，除了當年三大尊者……莫非是那餘下來的尊者？」

顏平傷重未癒，咳了兩聲道：「江湖盛傳，三大尊者當年合戰非人者，給非人者殺得兩滅一失去蹤影，不知是真是假，若剩下的尊者於此時出現，實在叫人太頭痛了！」

雷飛道：「當年三大尊者身份神秘，無人知曉，出手更毒辣非常，從來不留活口，若真是那餘孽，非人者又重現世間，這……」雷飛頓了一會又續道：「事不宜遲，我這就趕赴萬佛寺！」

顏平心想自己想快雷飛一步見斷秋月，不料卻吃上苦頭，苦笑道：「雷大寨主，我重傷未癒，去了也只是負累，我就暫寄在這，希望盡速療傷再赴戰場助你，天兒得我真傳，功夫已不錯，就讓天兒隨你先走吧！」

雷飛哈哈笑道：「顏平你這呆小子教的孩兒的確不俗，他能一人敵住獨孤問這麼久，已可傲笑天下。」

顏天衣謙道：「大寨主過譽了。」

顏彩衣突然道：「爹，也讓我去吧！」

顏平怒道：「妳還敢說，不是妳，爹及兄長會陷入敵人圈套？妳去了只會累了別人。」

顏彩衣從來未給爹爹如此責罵，但想起父親給自己所傷，不禁淚流滿面，說：「爹，對不起，女兒知錯喇！」

獨孤問突然道：「顏平，你就讓女兒去吧！你應該知道絕醉樓從不招待女客！如你不讓女兒隨他們去，也只好讓你女兒出樓。」

眾人見獨孤問說得決絕，不禁吃了一驚，只雷飛及顏平像心下明瞭，顏平道：「實在抱歉，是我思慮不周，彩兒，你就回顏家吧！我會修書一封着刀劍二奴於途上接你。」顏彩衣望了望眾人，只得扁嘴答應了。

獨孤問最後道：「各位，今日得大家襄助，我獨孤問才能擺脫妖人操控，現在我還需留在樓中打點善後，他日各位有事，我獨孤問必全力相助，大寨主，他日有機會，再跟你討教幾招。」

出樓後，為了趕路，藍傲只好放棄到山海城取回「追風」，一行三人展開步法往南方萬佛寺。路途上藍傲問：「為何獨孤問不許女色進絕醉樓？」

顏天衣也正有此問，不禁看着雷飛，雷飛嘆了口氣道：「也是因為女色，正如那善書所說，獨孤問有一弱點，就是女人。」雷飛頓了一頓說：「說來話長，也好為這段旅程打發點時間，獨孤家原是江湖上赫赫有名的劍派，一門獨孤劍法劍意縱橫，相當不錯，但到了獨孤問的太祖父，一門貪圖逸樂，疏於練劍，漸漸衰落，到了獨孤問的父親，更因事開罪了當時五大劍派的天山劍派，幾乎給滅了門，那時獨孤問才剛出世，幸天山劍派門主練劍仙看中了獨孤問母親美色，於是便將其母子帶到天山劍派中，所以獨孤問自小便是天山劍派的奴僕。」

「獨孤問雖因母親關係得以倖存，但自小已給天山劍派門人鄙視，受盡白眼，說他母親是人盡可夫的淫婦，練劍仙為免養虎為患，也從不教授武功，要將他養成廢人。他母親忍辱負眾，目的是要保着獨孤家唯一血脈，更私下交了家傳獨孤劍法劍譜予獨孤問，着他偷偷練習，望他成才。獨孤問憑着超卓天資，才十歲已得家傳劍法大意，但每每給天山門人欺負，他都忍着不還手，遇有不同劍派門人到天山比試，他都暗中觀察，以吸收不同劍法的長處及短處，再融會家傳劍法，獨孤問自小在那樣危機處處的環境長大，形成了他堅忍不拔的性格，而他知道自己絕非練劍仙的對手，所以要等，讓自己武功足以報仇才出手。」

「只是，世事豈能盡如人意？ 獨孤問才十二歲，練劍仙便對人老色衰的獨孤問母親失去興趣，除了不斷對她拳打腳踢，更提出不少變態玩意折磨他的母親，為了獨孤問，他的母親只默默忍受。終於有一日，練劍仙竟然要他的門人當眾強暴獨孤問母親取樂，這叫一名年僅十二歲的少年如何承受？小小的他拼了命奮力反擊，使出家傳獨孤劍法，拼命強攻，希望救出母親，但現實是，才十二歲的他，如何敵得過天山劍派門人？那一役幾乎要了他的性命，但拼了命的他也非毫無價值，混戰間，練劍仙也因輕敵，竟給他刺瞎了左眼，暴怒下的練劍仙宛若瘋虎，揮劍欲取了獨孤問性命，猶幸獨孤問母親犧牲自己性命以身擋劍，才給他逃生的機會，但他也在門人追捕下迫得躍下了天山懸崖。」

「幸好天見憐憫，獨孤問剛好給山間樹木卸了力度，反而讓他躍到山腰一山洞中，雖然滿身是傷，但為了替母親及獨孤一家報仇，小小的獨孤問都咬緊牙關，忍了下來，在洞中取污水及蛇蟲果腹，然後取樹枝作劍，拼命練劍，反覆思量獨孤劍法及不同劍法的長短，終於憑着天縱之才，觀察自然變化，給他在絕境中悟出了絕劍訣雛型，獨孤問於是便一邊練劍一邊以樹根織成長繩，再慢慢沿崖游繩下山，到了山下的獨孤問才十八歲。」

【第十七回 絕劍下劍】

「下到山後，獨孤問自知武學修為尚淺，不足以報仇，為了吸收多些實戰經驗，於是便開始浪蕩江湖的生活，他不斷仗劍任俠，挑戰不同劍派，憑着超卓劍術技壓群雄，由於他獨來獨往、劍法高超，於是一度給江湖起了個『獨劍客』的稱號。只是，成名自然招人嫉妒，很快江湖五大劍派已留意上這位耀目新星，星河、天山、崑崙、黑嶽和鬼忍五大劍派高手，以及當時得令的劍客均約戰獨劍客，結果獨孤問單人一劍，於峨眉山之巔連敗一眾高手，使他名聲響遍江湖，那時他才二十歲。」

「二十二歲那年，剛好是他母親十年忌辰，他知道時機已到，竟以迅雷不及掩耳之勢，單劍殺到天山，那一役，殺得天山日月無光，屍橫遍地，血幾乎將整座天山染成紅色，一直給他殺到掌門練劍仙跟前，十年相隔，練劍仙那裡認得眼前這英俊挺拔的獨劍客，就是當年弱小的獨孤問？兩人決戰於天山門中，練劍仙貴為天山劍派的掌門，劍術自然非同小可， 一直跟獨孤問鬥至百餘劍，才給獨孤問削下拿劍五根手指，斷指的練劍仙就如一頭給拔了牙的老虎，只不斷求饒，但滿心仇恨的獨孤問如何放得下血海深仇？他看着搖尾乞憐的練劍仙，默然不語，只冷冷的把劍往前一送，貫穿了練劍仙眉心，親手手刃了大惡得報大仇。然後他不斷尋找，不斷迫問生還的門人，希望能找到母親屍骨，只是十年相隔，那裡還找得到呢？」

「報了大仇的獨孤問像一艘失去了方向的大船，不斷在江湖中流離浪蕩，憑着他出色的劍法及俊朗外表，不少女子向他主動示好，獨孤問也樂意奉迎，到處拈花惹草，更不時流連妓院，漸漸混出了『花間劍客』的名號。當時江湖上出現了一位稱作善柔的絕色才女，才貌雙絕，琴棋書畫無一不精，江湖上不少高手均拜倒其裙下。一次偶遇，獨孤問出手助善柔擊退狂風浪蝶，命運的紅線就此結上，兩人迅即打得火熱，如膠似漆，有美如此，獨孤問也以為就此專心一致，詎料，一次因事到了江湖浪蕩，卻給他遇上另一命運之人 - 雪心公主。雪心公主是那時皇上的掌上明珠，自幼好武，經常要皇上邀請江湖高手進皇廷傳授武功，向她講述武林異聞，由於皇上出手闊綽，加上雪心公主冰雪聰明，討人歡喜，於是不少高手也親傳公主一兩式獨門絕技，那時雪心公主才不足三十歲，出落得標緻可人，國色天香，一手武功更大是不凡，能舉手使出數十不同門派的奇技，好奇心驅使下，那年公主喬裝出城，打扮成富家公子，於江湖浪蕩，一次幫助村民討伐馬賊，卻給他碰上了獨孤問，那時獨孤問有一定江湖閱歷，一眼就看出公主是一位姑娘，但看到公主性格爽朗，大情大性，比之嬌俏溫柔的善柔別有另一番味道，竟深深吸引了他，一路上兩人共抗馬賊，再聯袂於江湖中快意恩仇，竟漸漸培養出感情，到獨孤問醒悟時，已跟公主有了夫妻之實，恨錯難返。就這樣，獨孤問於兩女之間左右隱瞞，竟也過了年餘時間，只是，一回頭，已是百年身。」

「絕醉樓原本就是獨孤問及善柔的愛巢，十年前的一天，非人者直撲皇廷，雪心公主擔心父親，便坦然告知獨孤問其真正身份，希望跟獨孤問一同回皇廷救駕，再一同行過夫妻之禮，一說之下， 獨孤問知再隱瞞不了，便如實相告，她那裡料到獨孤問已有妻房，一時驚怒交雜，乘獨孤問不察，竟直奔絕醉樓。當日詳細情況並沒有人知道，只知道獨孤問趕到絕醉樓，雪心公主及善柔已雙雙失去蹤影，他隨即趕到皇廷，那時非人者已殺了當時皇上，負傷逃去，他數年間尋遍大江南北，也得不到兩人音訊，不久皇廷挑選皇御八龍，獨孤問自覺負了雪心公主，便接受封號，成為皇御八龍兼鎮東將軍，希望有朝一日雪心公主能回心轉意，帶善柔返回絕醉樓，他自此便一心於絕醉樓鑽研劍術， 更立誓不接近女色。」

聽完獨孤問的故事，藍傲及顏天衣不禁搖頭歎息，他們實在想不到獨孤問有這麼一段凄慘過去，想到獨孤問為了兩女守着絕醉樓足足十年，雖怪他到處留情，但他對兩女那份深情可不是人人做得 到。藍傲聽見獨孤家給滅門的過去，更是感同身受。良久，顏天衣突然問：「大寨主，你怎麼知道得那麼……」

雷飛拍一拍額頭，豪爽笑道：「那麼詳細？哈哈！失去兩女蹤影後，獨孤問宛若瘋虎，於江湖不斷生事，但憑着其超卓劍法，倒真沒有多少人能制得了他，終於，惹出了另一個不得了的人物，斷秋月。」

藍顏二人驚訝道：「斷秋月？」

雷飛答：「我想當時獨孤問也是丈八金剛摸不着頭腦，斷秋月突然出現，以其馭劍術大戰獨孤問的絕劍訣，當時的獨孤問只練成了首四訣，最終不敵姓斷的，給他幾乎要了性命，幸好，給一人救了。」

這回到藍傲問：「是誰呢？」

雷飛傲然答道：「能在斷秋月手上救人，除了老子還有誰？哈哈，當年為了那小小子，我跟姓斷的大拼了數百回合，那姓斷的也是殺紅了眼，不知何故竟恨透了獨孤問，最終因為他先跟獨孤小子拼得傷了元氣，才敗給我半招，就這樣，姓斷的就只有眼白白看着老子救走了獨孤問。」

「後來才知道，原來善柔竟然是斷秋月的親妹妹，叫作斷善柔，親妹給獨孤問弄得生死不明，斷秋月才要追問獨孤問，恩怨情仇，真是一言難盡。」

見雷飛神色黯然，顏天衣問：「大寨主跟斷前輩就這樣結下了樑子？」

雷飛大笑道：「對呀！斷秋月還沒找我算上這畢帳呢？只是，誰怕誰呢？最好姓斷的就在萬佛寺，就讓我再會一會他的馭劍術。」